<Database>
  <GameDBStringTable ID="LOC_ZHHANS_ADDON_MOD_NMC_DIAGNOSES">
    <LanguageCode>zh-Hans</LanguageCode>
    <LanguageNameLocalized>简体中文</LanguageNameLocalized>
    <Contributors>
      <Name>Leo</Name>
    </Contributors>
    <LocalizedStrings>
	
	 <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_BARCOLEPSY</LocID>
        <Text>发作性睡病</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_BARCOLEPSY_DESC</LocID>
        <Text>发作性睡病以难以控制的思睡、发作性猝倒、睡眠瘫痪、睡眠幻觉及夜间睡眠紊乱为主要临床特点，是一种中枢性过度睡眠。患者常常发生不可抗拒的睡眠发作，或者在强烈情绪刺激时发生肌肉失张力发作甚至猝倒，在入睡时或起床时也可发生睡眠瘫痪发作，意识清醒但却不能活动、不能讲话。发作性睡病的人群患病率估计在0.02%~0.18%，起病于儿童期者也不少见，是继各种睡眠呼吸障碍以后，造成日间过度嗜睡的第二大疾病。其是一种终身性睡眠疾病，可严重影响患者的生活质量，甚至酿成意外事故而危及生命。发作性睡病病因不明，一般认为是环境因素与遗传因素互相作用的结果，半数以上病例在症状出现前有一定的诱因，如情绪紧张、精神压力大或过度疲劳等，同时上呼吸道病毒感染也可能诱发发作性睡病，患者的脑脊液中尤其缺乏促食欲素。只有大约3分之1的患者具备发作性睡眠的所有典型症状，因而也将发作性睡病分为1型发作性睡病和2型发作性睡病，前者存在发作性猝倒，放射免疫法可以测得促食欲素-1的异常，发作性睡病2型则没有猝倒，亦不符合促食欲素有关的指标，但是MSLT（多次睡眠潜伏期试验）可以显示出平均睡眠潜伏期缩短，两次或两次以上的REM睡眠始发（SOREMPs）。发作性睡病主要与阻塞性睡眠呼吸暂停低通气综合征、特发性过度嗜睡、癫痫以及其他疾的鉴别。发作性睡病患者应当保持规律而充足的夜间睡眠，日间有计划地安排小睡，由于心理症状在发作性睡病患者中愈发常见，他们也应当获得有效的心理干预。发作性睡病主要依靠药物治疗，传统上，在日间嗜睡方面，主要采用哌甲酯等苯丙胺类兴奋剂、莫达非尼，其中多为一类精神药品；发作性猝倒可以使用各种抗抑郁药。而今一种组胺H3受体反向激动剂，在国内已经上市的替洛利生越发受到临床工作者的关注，它既不是受管制的精神药品，又能较好地覆盖发作性睡病日间嗜睡、发作性猝倒、睡眠瘫痪、睡眠幻觉的症状，是一种新型促觉醒药。</Text>
      </GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
        <LocID>TRM_NMC_CLOSED_SPINAL_CORD_INJURY</LocID>
        <Text>闭合性脊髓损伤</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>TRM_NMC_CLOSED_SPINAL_CORD_INJURY_DESC</LocID>
        <Text>闭合性脊髓损伤，是一种急性创伤性脊髓损伤，是指脊柱骨折或脱位造成的脊髓或马尾神经受压、水肿、出血、挫伤或断裂，不伴有与外界相通的伤道。脊柱骨折中14%合并由脊髓损伤，绝大多数为单节段伤。闭合性脊髓损伤的原因是暴力间接或直接作用于脊柱并引起骨折或脱位，造成脊髓、马尾挤压、损伤。急性脊髓损伤机制包括原发性脊髓损伤和随之发生的继发性脊髓损伤。继发性脊髓损伤是指原发性损伤激活的包括生化和细胞改变在内的链式反应过程，可以使神经细胞损伤进行加重甚至死亡，并可导致脊髓自体溶解破坏，髓内结构发生不可逆性损害，脊髓损伤区域的进行性扩大。原发性脊髓损伤可分为脊髓震荡、脊髓挫裂伤和脊髓压迫伤。该病伤后立即出现损伤水平以下运动、感觉和括约肌功能障碍，脊柱骨折的部位可有后突畸形，伴有胸腹脏器伤者，可有休克等表现。神经系统可出现脊髓震荡、脊髓休克、完全性损伤和不完全性损伤等表现。常见有几种特殊类型的不完全性损伤。辅助检查，X线片、CT扫描可观察脊柱损伤状况，MRI能直接观察脊髓形态。该病应该和血管内出血、脊髓栓系综合征等相鉴别。治疗上，现场急救时应掌握正确的搬运方法，对于防止加重损伤有极其重要意义。闭合性脊髓损伤的现代治疗原则是早期治疗、综合治疗、复位与固定、解除压迫、防治并发症和康复训练。药物治疗包括使用甲基强的松龙抑制细胞膜的脂质过氧化反应、稳定溶酶体膜、提高神经元及其突出对继发损伤的耐受、减轻水肿、防止继发性脊髓损害，为手术治疗争夺时间，甘露醇、速尿等脱水药可减轻脊髓水肿，宜早期使用。神经节苷脂可能提高神经细胞在缺氧状态下的存活率。可以预料，随着医学转化的进一步发展，将会给脊髓损伤的患者带来福音。预后方面，高位完全截瘫者死亡率49%~68.8%，死亡原因主要为呼吸衰竭、呼吸道梗阻和肺炎。对完全截瘫者的脊柱骨折错位使用闭合复位，其功能有10%恢复，使用手术治疗有10%~24%恢复，对不完全截瘫者治疗后功能恢复率80%~95%。</Text>
      </GameDBLocalizedString>
	
	
	<GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NMC_DLB</LocID>
        <Text>路易体痴呆</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NMC_DLB_DESC</LocID>
        <Text>路易体痴呆（DLB），也称路易体病， 临床上主要表现为波动性认知障碍、帕金森综合征和以视幻觉为突出表现的精神症状。在病理上已出现弥漫分布于大脑皮质的嗜酸性路易包涵小体为特征。目前认为路易体痴呆仅次于阿尔茨海默病，在变性病性痴呆中居第2位。路易体痴呆的病因和发病机制尚未明确。该病多为散发，偶有家族遗传性发病，该病典型的病理改变为路易小体，但该病患者脑内还可有以下变化：神经炎性斑块、神经原纤维缠结、神经元缺失或突触丢失等。其主要成分为α突触核蛋白和泛素等。其发病机制主要与α突触核蛋白基因突变、 Parkin基因突变有关。该病发病年龄为50~85岁，平均发病年龄75岁，男女比为4:1，其临床表现可归结为三个核心症状，波动性认知障碍、反复出现的是幻觉和帕金森综合征。其他症状上，还可包括睡眠障碍、对抗精神病药物过度敏感、自主神经功能紊乱、嗅觉减退和精神症状等。辅助检查上，该病没有特异性的实验室检查方法，磁共振可发现广泛性脑萎缩，神经心理检查上该病的顺应性遗忘并不突出，执行功能及视空间功能受损较为明显。其他还可见典型的脑电图改变。诊断上对于痴呆症状早于或与帕金森综合征同时出现的，诊断路易体痴呆，对于明确的帕金森病患者合并的痴呆，诊断为帕金森病痴呆。如需区别，应参照“1年原则”，如果帕金森症状出现一年内发生痴呆，只要考虑该病，超过一年反之。该病还应与多系统萎缩、PSP等相鉴别。目前尚无特异性治疗方法，对于改善认知疗效比较肯定的是使用胆碱酯酶抑制剂，美金刚也有一定疗效，由于患者对抗精神病的药物极度敏感，如确需使用抗精神病药物，可谨慎使用非典型抗精神药物。左旋多巴可加重时幻觉，当运动障碍影响生活能力时，酌情从最小剂量、缓慢增量给药。多巴胺系统激动剂治疗效果长不如左旋多巴明显。该定预后不佳，预期寿命为5~7年。患者的最终死因常为营养不良、肺部感染等。</Text>
      </GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NMC_PITUITARY_ADENOMA</LocID>
        <Text>垂体腺瘤</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NMC_PITUITARY_ADENOMA_DESC</LocID>
        <Text>垂体腺瘤，即脑垂体瘤，是起源于垂体前叶的良性颅内内分泌肿瘤，估计占颅内肿瘤的10%~15%以上。垂体在维持身体各部的均匀生长、调节体内各内分泌腺的平衡发展，以及在人体内外环境稳态反应中起着重要作用，被视为主宰内分泌腺体，但它通过神经系统由下丘脑进行调节。由于垂体特殊的生理学功能及解剖学位，神经外科、内分泌科和病理科等对垂体腺瘤曾有不同的分类。基于此，WHO提出了7个层次的分类。发病机制上，垂体瘤的发病机制仍不清楚，长期以来一直存在分歧，多数学者认为垂体瘤是下丘脑调节功能异常造成的，关于其发病机制一直有两种假说，一是垂体细胞自身缺陷机制，即单克隆起源假说，其二是下丘脑调控失常机制，即肿瘤是下丘脑、垂体功能失调的表现形式之一。目前认为垂直的发生发展是一个多步骤多基子参与的复杂过程。垂体腺瘤的临床症状主要有颅内神经功能障碍、内分泌功能障碍两方面。神经功能障碍上可见头痛、视野改变、视力改变和视乳盘改变（视神经受压症状）。另可有临近压迫症状。各型分泌性腺瘤可分泌过多的激素，早期即可产生不同的内分泌亢进症状。PRL（催乳素）腺瘤、GH腺瘤（促进生长作用）、ACTG腺瘤（库欣病）、促性腺激素腺瘤等各异。垂体瘤的诊断除根据临床症状及体征外，尚应参考内分泌检查和放射学结果做综合分析，方能确诊。垂体腺瘤需与催乳素巨腺瘤等可造成相似内分泌功能紊乱症状的疾病，以及Rathke囊肿等其他疾病相鉴别。垂体瘤的治疗方法包括药物治疗、手术治疗、放射治疗以及观察随访。多巴胺激动剂可降低血泌乳素水平、缩小肿瘤体积、恢复患者性腺功能，平均有效率60%~80%。手术切除肿瘤是目前治疗垂体瘤的主要手段，一般而言无论任何类型的垂体瘤，只要肿瘤对周围组织结构出现压迫症状，即有手术指征。在垂体腺瘤的治疗中放射治疗或可作为手术治疗或药物治疗的辅助方法，也可作为一种确定的治疗方法。</Text>
      </GameDBLocalizedString>
	
	 <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_VASCULAR_DEMENTIA</LocID>
        <Text>血管性认知障碍</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_NEW_PSY_VASCULAR_DEMENTIA_DESC</LocID>
        <Text>血管性认知障碍按照认知损害的严重程度，分为非痴呆型血管性认知障碍和血管性痴呆。血管性痴呆，缩写VaD，是指有脑血管病危险因素、明显的脑血管病、或（和）不明显脑血管病引起的痴呆。其一般在50~60岁发病，男性多于女性，病程少则数月长则可达数年，临床表现亦很大程度上取决于脑损伤的部位，通常以突然发病、波动或阶梯样病程和局灶神经功能缺失为主。早期阶段表现为头痛、眩晕、肢体麻木、睡眠障碍、耳鸣等，可有近期记忆力受损、注意力不集中和一些情绪变化，随着病情的进展，会出现明显的认知功能受损和精神行为症状。其认知功能受损主要表现为注意、执行、语言、视空间能力、记忆和学习等方面的受损，又视大血管病变或小血管病变，以及具体病变区域而定。患者的精神行为异常多表现为抑郁、淡漠、情感脆弱、人格改变、精神运动迟缓、幻听、幻视、易激惹和哭笑无常等，其中以抑郁最为常见，却没有突出的情绪低落，而以始动性差和精神运动迟缓为主要表现。诊断需要具备以下三个核心要素，即为认知损害，血管因素和认知障碍与血管因素确有因果关系。也有将血管性认知功能障碍进一步分类，譬如卒中后认知障碍、多发梗死性痴呆，等等。血管性认知障碍的预防主要是抗血小板聚集、管理血压、管理血糖和降血脂，在治疗方面，胆碱酯酶抑制剂具有循证医学证据，但是美金刚的确切疗效缺乏Meta分析数据的支持。理论上尼莫地平可以改善记忆和认知功能，发挥防止神经细胞损伤的功能，虽然大多数研究支持其疗效，但是Meta分析的结果却不尽相同，亦有研究显示选择性5-羟色胺回收抑制剂除了抗抑郁效果外，还具有独立改善认知的作用，但是其有效性及安全性仍需进一步研究。此外，中医药及针灸同样可以酌情选用，也有部分就支持己酮可可碱、高压氧治疗、胞磷胆碱、脑蛋白水解物可能有效。总之，目前的研究还没有达到人们的期望，有在不断探索，以寻找治疗血管性痴呆更为有效的药物和手段。</Text>
      </GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_CAA</LocID>                                          	
		<Text>脑淀粉样血管病</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_CAA_DESC</LocID>                                          	
		<Text>脑淀粉样血管病（CAA）是一种常见的脑小血管病，其特征性病变是β-淀粉样蛋白在大脑皮质及覆盖其的软脑膜的中小动脉、微细动脉和毛细血管管壁渐行性沉积。该病分为家族性与散发性，散发病例居多。其患病率随着年龄增长。淀粉样物质沉积导致脑内血管病变到一定程度即可引起症状性脑血管功能障碍，其临床特点是血管破裂而致反复和多灶的自发性颅内出血。该病的病因尚不清楚，有研究认为与遗传、感染、免疫有关。与该病有关的危险因素之中高龄是目前已知最重要的危险因素。该病的发病机制主要是Aβ产生与清除的失衡。临床表现方面，该病多见于无数岁以上的老年人，随年龄增高发病明显增加，男女均可发病。多数患者无临床症状，仅部分患者出现脑出血和痴呆。主要包括自发性颅内出血、认知功能受损和痴呆、短暂性局灶性神经系统发作（TNFEs）。血管炎性改变是脑淀粉样血管病相关脑缺血的另一种形式，较单纯脑出血相比更可能表现认知障碍和局灶性或弥漫性的缺血性损伤。CAA相关炎症是该病少见的临床表现，是对脑血管β样淀粉沉积的自身免疫反应，通常表现为急性或亚急性脑病症状、认知下降、行为改变、局灶性神经功能障碍、头痛和癫痫发作等。辅助检查方面影像学检查可显示多灶性脑叶出血，也可发现缺血病灶。确诊该病需要病理检查，即脑活检。多发性脑出血应注意鉴别病因。治疗方面，对该病尚无特效疗法，对该病患者的长期管理集中在降低脑出血的发生和再发风险，以及预防痴呆。部分相关血管炎性改变患者使用免疫抑制剂如环磷酰胺治疗可能有效。对继发性癫痫患者可采用抗癫痫治疗。 CAA相关的脑出血院内病死率为24%，6个月内病死率32%，年复发率为4.4%，病程为5~19年。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_ARTERY_DISSECTION</LocID>                                          	
		<Text>颈部动脉夹层</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_ARTERY_DISSECTION_DESC</LocID>                                          	
		<Text>动脉夹层，是指动脉壁内撕裂导致血液成分通过破损的血管内膜进入血管壁，使血管壁分层，造成血管狭窄、闭塞或形成假性动脉瘤。夹层可累及颅内和颅外动脉血管，颅外颈部动脉夹层更为常见，是青年脑卒中的重要病因。动脉夹层的病因可能是遗传因素和外源性因素相互作用的结果，患者也通常缺乏心脑血管病的常见危险因素。遗传性因素包括肌纤维发育不良，常染色体显性遗传Ehlers-Danlos综合征等，外源性因素则包括颈部按摩、推拿或颈部外伤等机械性损伤。各种原因导致动脉壁内膜撕裂，进而使得血液在动脉压的作用下进入血管壁使组织剥离，形成夹层。动脉夹层导致血管腔狭窄甚至闭塞，常有血栓形成。约50%动脉夹层内血肿机化，随时间延长而自愈。该病各年龄及两性均可发病，中青年更常见。一些患者有颈部损伤史。临床表现，主要分为前循环症状和后循环症状。前者包括疼痛、缺血性症状、压迫性症状和夹层动脉瘤破裂形成假性动脉瘤或蛛网膜下腔出血，而后者则包括疼痛、缺血性症状和夹层动脉瘤破裂形成假性动脉瘤或蛛网膜下腔出血。影像检查很重要，但目前尚无一种可单独作为“金标准”，应结合使用。举例来说，超声是无创检查，价格低，操作简便，CTA的优势是快速、无创和有效。该病应与其他常见原因的脑梗死以及偏头痛相鉴别。治疗上急性期在发病4.5小时内无禁忌症者可以按照急性脑梗死考虑静脉使用rt-PA溶栓。由动脉夹层导致的短暂性脑缺血发作或脑梗死患者，可以应用抗血小板或抗凝治疗3~6个月预防再发，根据疗程结束时的随访影像情况决定是否长期抗栓。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_SCD</LocID>                                          	
		<Text>亚急性联合变性</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_SCD_DESC</LocID>                                          	
		<Text>亚急性联合变性(SCD)，也称为脊髓亚急性联合变性，是由于维生素B12缺乏导致的神经系统变性疾病，病变主要累及脊髓后索、侧索及周围神经。维生素B12是核蛋白合成及髓鞘形成必须的辅酶，其缺乏引起髓鞘合成障碍，导致神经病变。病变主要在脊髓后所及锥体束，严重时大脑白质、视神经和周围神经也可受累。病变早期大体标本可见脊髓肿胀，晚期脊髓萎缩变硬，脊髓大体切面呈灰白色，后索变硬。镜下病理可见白质传导束髓鞘脱失，髓鞘肿胀，空泡形成及轴突变性。该病多在中年以后起病。无性别差异，隐袭起病，逐渐缓慢进展，多数患者在出现神经系统症状前有贫血，倦怠，腹泻和舌炎等病史。其周围神经损伤常出现手指和脚趾末端感觉异常，呈对称性刺痛，麻木和烧灼感等。少数患者有手套-袜套样感觉减退，感觉症状常从下肢开始逐渐向上延躯干。其后索受损，逐渐出现双下肢无力，发硬和动作笨拙，步行不稳，采棉花感，闭目或在黑暗中行走困难。查体双下肢振动觉位置觉障碍以远端最明显，龙贝格征阳性。少数患者可有莱尔米特征阳性。其轴索症状常较感觉症状出现晚，表现为双下肢不完全痉挛性瘫，肌张力增高，键反射亢进，病理征阳性，括约肌功能出现较晚。少数患者可有精神症状，如易激惹，抑郁，幻觉，认知功能减退，视神经萎缩及中央暗点，味觉，嗅觉的改变，提示大脑白质与视神经广泛受累。该病辅助检查上常可见周围血象及骨髓涂片提示巨幼红细胞贫血。Schiling实验可发现维生素B12吸收障碍。注射组胺做胃液分析可发现抗组胺性胃酸缺乏。脊髓磁共振亦可见相应改变。该病需要和非恶性贫血型联合系统变性，脊髓压迫症和多发性硬化等相鉴别。治疗上需及早开始给予大剂量维生素B12治疗，否则会造成不可逆的神经损伤。如未经治疗发病两至三年后病情不断加重直至死亡。和用维生素B一对有周围神经受损者效果更好。胃酸中缺乏游离胃酸，贫血和巨幼细胞性贫血均可行相应对症治疗。早期诊断和治疗是治愈本病的关键，如发病后三个月内积极治疗可完全恢复。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_DIZZINESS_CLINIC_BVP</LocID>                                          	
		<Text>双侧前庭病</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_BVP_DESC</LocID>                                          	
		<Text>双侧前庭病
双侧前庭病(BVP)，也称为双侧前庭功能丧失，是以空间记忆和定向障碍为主要临床特征的慢性前庭疾病，在头部运动时出现振动幻视，行走时出现步态不稳，在黑暗环境中或地面不平坦时可加重。该病的发病率约为28/10万，占眩晕和头晕病例在6.7%，各年龄段均可罹患，平均年龄为50~60岁。病因和病理生理方面，该病通常是由以往明确的前庭系统疾病发展而来，如老年退行性变、前庭神经毒性病因、非前庭神经毒性病因等等，但约半数患者病因不明，称为原发性双侧前庭病。该病双侧外周前庭传入神经受损或功能丧失，可导致前庭眼动反射和前庭脊髓反射功能障碍，不仅影响视觉稳定性、姿势平衡，还可导致空间定向、记忆等高级认知功能障碍。前庭眼动反射功能障碍，导致头部在高频快速运动时，视网膜上的视觉影像无法稳定在黄斑上，引起头动诱发的振动幻视，以及动态视敏度下降；但当头部低频缓慢运动时，可通过平滑跟踪系统代偿前庭眼动反射之不足而稳定视觉；前庭脊髓反射功能障碍，导致患者出现姿势和步态不稳，在黑暗环境中或不平坦地面上站立和行走时尤为明显。研究显示，该病患者可出现海马结构和功能改变，导致患者出现空间定向、空间记忆等认知功能障碍。此外，在临床表现上，患者还常伴有慢性头晕、反复发作性眩晕、耳聋和耳鸣等。患者体征多呈宽基底步态。辅助检查上可用冷热试验、视频头脉冲试验、动态视敏度检查、转移试验和前庭诱发肌源性电位(VEMP)。治疗上，该病多为慢性病程，一旦达到诊断标准，通常难以逆转，因此应积极明确病因，减少进一步损害，保护残留的前庭功能，同时给予患者全面的健康宣教。前庭康复在促进前庭中枢、视觉和本体觉的代偿功能有一定的帮助。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_DIZZINESS_CLINIC_PPPD</LocID>                                          	
		<Text>持续性姿势-知觉性头晕</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_PPPD_DESC</LocID>                                          	
		<Text>持续性姿势-知觉性头晕，概念相近于但不完全是心身医学中的精神性头晕和既往称之的慢性主观性头晕，简写即PPPD，或习惯地简写为3PD。其是指持续时间大于3个月，不能用现有的临床证据解释症状的非旋转性头晕或不稳，是一种功能性疾病，好发于女性，40~60岁是发病高峰，是慢性前庭综合征中最常见的病因。该病是近年来才被国际确立的诊断，目前还缺少流行病学研究数据。目前该病的机制未明，主要包括条件反射建立假说、再适应失败假说和皮质多感觉整合异常假说等。临床表现，常见持续性非旋转性头晕及摇摆不稳感，时间超过3个月或以上，通常每个月至少有15天出现症状，大多数患者几乎每天都有症状，可有不同程度波动；在站立时、头部和身体主动或被动运动时、复杂视觉刺激或丰富运动环境使症状加重，但与方位无关；患者行走时因恐惧跌倒需要扶助，甚至表现为摇摆不稳的步态，受关注使症状更明显，但通常无真正的跌倒，查体也多无共济失调体征；其他疾病或情绪应激可能触发或加重该病症状，患者也可伴一定程度的焦虑，但是该病与焦虑之间只是并存关系。根据既往病史和临床特征，可将PPPD分为心因性、耳源性和交互性。该病患者的体格检查、影像学检查及实验室检查无特异性。诊断上主要按照2017年巴拉尼协会制定的诊断标准。治疗上，目前该病尚无规范化疗法，临床上常常使用心理治疗、药物治疗、前景康复治疗等。药物上主要选择5-羟色胺再摄取抑制剂。苯二氮卓类及其他前庭抑制剂对该病疗效不佳，不能作为首选药物。前庭康复治疗主要是一般性干预训练，此外可制定个性化前庭平衡康复训练项目。认知行为治疗对该病有一定效果。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_DIZZINESS_CLINIC_VP</LocID>                                          	
		<Text>前庭阵发症</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_VP_DESC</LocID>                                          	
		<Text>前庭阵发症(VP)， 是以反复发作的短暂性旋转性或非旋转性眩晕为特征，通常持续小于1分钟。目前认为其病因是第VIII对脑神经受到以血管为主的临近组织的压迫所致。胆病的人群发病率推测可能小于5%，有研究显示，前庭阵发症在眩晕和头晕的患者的病因分布中占4%，男女比例无明显差异，发病年龄25~77岁，但也可见于儿童，儿童通常预后较好，症状可随年龄增长而自发消失。患者的典型表现为短暂且频繁的发作性眩晕，其特点是：持续数秒的旋转性和位置性眩晕，反复发作，伴有姿势步态不稳；特定的投喂或过度换气可能触发眩晕发作，症状可能因头位改变而发生变化；发作期可伴单侧听觉减退或耳鸣，听觉症状可为偶发性，也可为持续性。辅助检查方面可用前庭功能及听力检查，MRI检查的相应变化见症状简介。诊断上可分为肯定的前庭阵发症和可能的前庭阵发症。治疗上，诊断性治疗首选卡马西平或奥卡西平，对不能耐受上述药物的患者，可以用其他钠离子通道拮抗剂替代，例如苯妥英钠或丙戊酸钠，然而关于丙戊酸钠和苯妥英钠的目前尚无可靠性的资料可供借鉴。尽管一些报道显示手术治疗前庭阵发症部分获得了成功，但是选择微血管减压手术还应慎重。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_DIZZINESS_CLINIC_BPPV</LocID>                                          	
		<Text>良性阵发性位置性眩晕</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_DIZZINESS_CLINIC_BPPV_DESC</LocID>                                          	
		<Text>良性阵发性位置性眩晕(BPPV)，亦称“耳石症”，是一种相对于重力方向的头位变化所诱发的、表现为反复发作的短暂性眩晕和特征性眼球震颤的外周性前庭疾病，是导致眩晕的最常见病因，有自限性，易于复发。该病的确切发病机制尚不清楚，目前广泛接受的理论是，各种原因引起的半会管内的内淋巴及其内的壶腹嵴原本相同的密度发生了相对变化，在特定头位时，重力作用于不同密度的内淋巴和壶腹嵴，驱动两者产生相对运动，从而导致该侧壶腹嵴内前庭感受器的神经冲动发放增加或减低，使得左右两侧前庭外周感受器原本相同的神经传入发生了相对的变化，最终通过神经通路产生眩晕和相应的眼球震颤等。临床表现上，患者的头位相对于重力方向改变，诸如卧位翻身、坐卧位转换、低头或抬头时突然出现的短暂性眩晕，多数患者通常持续不超过30~60秒。眩晕与周围性前庭病变有关，通常具有潜伏期、疲劳性和习服性等特征。位置性眼球震颤是该病的常见的特征。其他伴发症状包括恶心、呕吐或便意等前庭自主神经反射症状。可同时伴有头晕、不稳和振动幻视等。嵴顶结石症有其相对特殊的表现。辅助检查常用位置试验，具体见症状和检查简介。该病主要根据国际前庭疾病分类诊断，需要和其他发作性前的综合征、慢性前庭综合征以及急性前庭综合征相鉴别。治疗方面，目前该病的主要治疗方法是耳石复位，原则上不需要药物治疗，但鉴于该病可能和内耳退行性病变有关，或合并其他眩晕类疾病时，应当同时治疗该类疾病。复位后遗留头晕或平衡障碍等症状时，可给予改善内耳微循环的药物。最符合标准的可考虑半规管阻塞等手术治疗。前庭康复训练可以通过中枢适应和代偿机制提高患者的前进功能，减轻前庭功能损伤导致的后遗症，可作为辅助治疗。大约80%的患者经复位治疗后好转，有部分患者存在复发或跌倒的风险。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_DRD</LocID>                                          	
		<Text>多巴反应性肌张力障碍</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_DRD_DESC</LocID>                                          	
		<Text>肌张力障碍是一种不自主、间歇或持续性的肌肉收缩引起的异常重复运动和姿势异常的综合征。目前主要以临床特征及病因为两大主线为基础进行分类。其发病机制不详。多巴反应性肌张力障碍(DRD)，又称伴有明显昼夜波动的遗传性肌张力障碍(HPD)，或称Segawas病，由基因突变所致。主要机制是上述基因突变引起体内多巴胺合成通路上的酶缺乏，导致多巴胺合成障碍，出现帕金森综合症和肌张力障碍的临床表现。本病儿童期发病多见，女性多于男性，男女比为1:2~4。该病缓慢起病多以单肢远端肌张力障碍为首发症状，累积下之时表现为步态异常，累及上肢时出现掌指关节、指间关节的过屈或过伸，并因关节挛缩而出现畸形。发病10~15年后，可逐渐累及其他躯体，甚至头部及躯干。该病成人起病罕见，多为帕金森综合征表现，症状具有昼间波动或活动后加重现象，一般在早晨或午后症状轻微，运动后或晚间加重。该病对小剂量左旋多巴有戏剧性和持久性效果。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_TORSION_SPASM</LocID>                                          	
		<Text>扭转痉挛</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_TORSION_SPASM_DESC</LocID>                                          	
		<Text>肌张力障碍是一种不自主、间歇或持续性的肌肉收缩引起的异常重复运动和姿势异常的综合征。扭转痉挛，指的就是全身扭转性肌张力障碍，又称变形性肌张力障碍，临床上以四肢和躯干，甚至全身的剧烈而不随意的扭转运动和姿势异常为特征。该病各年龄均可发病，儿童期疾病者多有阳性家族史，预后不良。成年起病者作为散发，大约20%的患者最终可发展成全身性肌张力障碍，预后较好。早期表现为一侧或双侧下肢的轻度运动障碍，足呈内翻跖屈，行走时足跟不能着地，随后躯干和四肢发生不自主的扭转运动。典型症状是以躯干为轴的扭转或螺旋样运动，常常引起脊柱前凸、侧凸和骨盆倾斜。常染色体显性遗传的家族成员中，可有多个同病成员或有多种顿挫性局灶性症状，如眼睑痉挛、斜颈、书写痉挛、脊柱侧弯等症状，且多自上肢开始，可长期局限于起病部位，即使进展成全身型，症状亦较轻微。目前主要以临床特征及病因为两大主线为基础进行分类。其发病机制不详。根据国内指南的推荐，肉毒毒素治疗颈部肌张力障碍疗效肯定，抗胆碱能药物如苯海索可用于治疗肌张力障碍，特别是对于全身性和节段性患者，对儿童和青少年患者更为合适。儿童起病的全身型和节段型肌张力障碍患者应首选多巴胺能药物进行诊断性治疗。抗癫痫药如卡马西平主要用于治疗发作性运动诱发性运动障碍。苯二氮卓类的药物和巴氯芬、抗多巴胺等药物有一定临床应用经验，但是尚缺乏大规模最早的研究证据。手术治疗如脑深部电刺激，可根据推荐适时选择。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_SPASMODIC_TORTICOLLIS</LocID>                                          	
		<Text>痉挛性斜颈</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_ST_DESC</LocID>                                          	
		<Text>肌张力障碍是一种不自主、间歇或持续性的肌肉收缩引起的异常重复运动和姿势异常的综合征。目前主要以临床特征及病因为两大主线为基础进行分类。其发病机制不详。痉挛性斜颈可发生于任何年龄，一周年多见，女性多于男性，起病缓慢，少数骤然急起。颈部的深浅肌肉均可受累。以胸锁乳突肌和斜方肌为主的颈部肌肉发生不自主收缩，引起头向一侧扭转或阵挛性倾斜。早期表现为发作性头向一侧转动或前屈、侧倾、后仰，晚期头常固定于某一异常姿势。肌肉呈强直性收缩，质硬而肥大。紧张或激动和劳累后的痉挛程度和频率加重，手托下颌、面部或枕部时减轻，这种现象也称为“感觉诡计”。症状睡眠时消失。患者常可伴有头部不自主晃动、震颤、颈部疼痛和焦虑抑郁等。根据国内指南的推荐，肉毒毒素治疗颈部肌张力障碍疗效肯定，抗胆碱能药物如苯海索可用于治疗肌张力障碍，特别是对于全身性和节段性患者，对儿童和青少年患者更为合适。儿童起病的全身型和节段型肌张力障碍患者应首选多巴胺能药物进行诊断性治疗。抗癫痫药如卡马西平主要用于治疗发作性运动诱发性运动障碍。苯二氮卓类的药物和巴氯芬、抗多巴胺等药物有一定临床应用经验，但是尚缺乏大规模最早的研究证据。手术治疗如脑深部电刺激，可根据推荐适时选择。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_NEUROFIBROMATOSIS</LocID>                                          	
		<Text>神经纤维瘤病</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_NF_DESC</LocID>                                          	
		<Text>神经纤维瘤病(NF)，可归类为神经皮肤综合征，是由于基因缺陷导致的神经嵴细胞发育异常而引起多系统损害的常染色体显性遗传病。根据临床表现和基因定位，可将该病分为一型和二型，其二型又称中枢神经纤维瘤病或双侧听神经瘤病。该病的临床表现包括皮肤症状，其中皮肤牛奶咖啡斑最具诊断性，也可见雀斑和色素沉着、皮肤纤维瘤和纤维软瘤。50%的患者有神经系统症状，主要由中枢或周围神经肿瘤压迫引起，其次为胶质细胞增生、血管增生、骨骼畸形所致。可见颅内肿瘤、椎管内肿瘤和周围神经肿瘤。此外还有眼部症状和骨发育异常等其他症状。辅助检查上可用X线片见各种骨骼畸形，椎管造影CT和MRI有助于发现中枢神经系统肿瘤。电生理检查和病理检查亦有作用。基因分析可确定突变类型。目前该病无特异性治疗，对于肿瘤宜手术治疗，解除压迫。有癫痫发作者可用抗癫痫药治疗。部分患者可用放疗。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_ACOUSTIC_NEUROMA</LocID>                                          	
		<Text>听神经瘤</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_ACOUSTIC_NEUROMA_DESC</LocID>                                          	
		<Text>听神经瘤，最近国际统一命名为前庭神经鞘瘤(VS)，是发生于前庭蜗神经的脑桥小脑脚部肿瘤，约占颅内神经鞘瘤的91%，占脑桥小脑脚部肿瘤的80%。前庭蜗神经分为前庭支和耳蜗支，神经鞘瘤多来自前庭支。听神经瘤多呈球形，呈实性或部分囊性变，有包膜，周围常有蛛网膜粘连，常侵犯神经穿行或消失在瘤组织或包膜组织内。临床表现上，该病多在30~50岁发病，缓慢进行性进展，病程长，早期症状常被忽视，发病到住院平均时间为3.5~5年，10%~15%的患者回忆症状存在时间可追溯到10年前。首发的症状一般为耳蜗及前庭神经症状，常见一侧听力下降伴耳鸣，以及耳闭塞感、眩晕和头昏等。常见症状包括听力下降及耳鸣、平衡障碍、三叉神经功能障碍、面神经功能障碍、小脑症状和头痛。临床依据肿瘤大小及相应症状分为四阶段。该病腰穿及脑脊液检查通常可见蛋白质含量增高，细胞数大多正常。神经耳科检查可见相应改变。X线平片可见内听道扩大及岩嵴破坏吸收。CT可见脑桥小脑角类圆形或椭圆形或不规则形肿块，边界不清，均匀等密度或略低密度，少数略高密度或混合密度，高密度区多为出血。磁共振诊断该病敏感可靠。该病应该和前庭神经病变、耳蜗神经损害、脑桥小脑角脑膜瘤、胆脂瘤等疾病相鉴别。该病治疗以手术为主，内耳道内小肿瘤可全切。伽马刀及放射治疗亦可按照适应症选用。前庭神经鞘瘤属良性肿瘤，多次复发也不发生恶变与转移，如能全切则疗效通常良好。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_MENINGIOMA</LocID>                                          	
		<Text>脑膜瘤</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_MENINGIOMA_DESC</LocID>                                          	
		<Text>脑膜瘤，是第二常见的颅内肿瘤，仅次于胶质瘤。脑膜瘤多属良性，呈球形或结节状，生长于脑实质外，蛋常常嵌入大脑半球之内。恶性或恶性变占1%~2%。脑膜瘤分为颅内脑膜瘤和异位脑膜瘤。颅内脑膜瘤由颅内蛛网膜细胞及含蛛网膜成分形成，脑室内脑膜瘤来自于脑室内脉络丛，也可来自硬脑膜或纤维细胞和软脑膜细胞。异位脑膜瘤是指无脑膜覆盖的组织器官发生的脑膜瘤，主要由胚胎期残留的蛛网膜组织演变而成。脑膜瘤血运丰富，因为肿瘤常接受颈外动脉、颈内动脉或椎基底动脉等多出来的供血。这类肿瘤生长缓慢，所以有时肿瘤长到很大时仍可不出现症状。脑膜瘤的发生可能与一定的内环境改变和基因变异有关，并非单一因素造成的，可能与颅脑外伤、放射性照射、病毒感染以及神经纤维瘤病等因素有关。临床表现上，颅内脑膜瘤因部位不同而根据临床特点，但是多有颅内压增高症状及局灶性体征。例如头痛、癫痫发作等。X线平片可见局部颅骨破坏或增生是脑膜瘤的特征性改变，发生率近100%。脑CT检查可见脑膜瘤典型表现。MRI检查可显示肿瘤部位、大小及邻近结构受压及移位，矢状窦、脑室和脑池是否通畅等，冠状位可清楚显示颅底脑膜瘤。数字剪影血管造影及超声选择脑血管造影可清除显示脑部瘤的血管结构、血液供应及大血管异移位等。本病应当注意和颅内其他少见的间叶组织肿瘤、与脑膜相关肿瘤鉴别。治疗上，大部分脑膜瘤为良性肿瘤，位于脑外，有包膜，多可完整切除，可首选。恶性脑膜瘤术后和不能全接触的脑膜瘤，可部分切除加放疗，延长肿瘤复发时间。Hahn等发现羟基脲能有效时无法全切和复发的脑膜瘤缩小。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_CVT</LocID>                                          	
		<Text>颅内静脉血栓形成</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_CVT_DESC</LocID>                                          	
		<Text>颅内静脉血栓形成(CVT)，是指由各种病因引起的颅内静脉或静脉窦血栓形成，使血液回流受阻或脑脊液循环障碍，导致高颅压和局灶性脑损害为特征的一类脑血管疾病，我国的流行病学资料缺乏，该病在西方国家脑血管病中占0.5%～1%。该病青年更常见。本病病因主要分为感染性和非感染性，25~35%的患者病因不明。感染性可分为局限性和全身性，非感染性也可分为全身性和局限性。病理上，静脉窦内可见凝固的血块或脓液，受损静脉窦引流区出现血管怒张、淤血和脑组织水肿。脑组织可见点状出血灶、出血性脑梗死或脑软化。感染可扩散到周围而引起局限性或弥漫性脑膜炎、脑脓肿或脑梗死。临床表现上，该病的临床表现复杂而不典型，大多数为亚急性或慢性起病。头痛是最常见的症状，该病所致头痛常为弥漫性且常有数天至数周的进行性加重。其他常见症状体征包括眼底视神经乳头水肿、局灶神经体质、癫痫及意识改变等。该病可细分为海绵窦血栓形成、上矢状窦血栓形成、侧窦血栓形成、大脑大静脉血栓形成、直窦血栓形成，症状又有所不同。辅助检查方面，脑血管造影，尤其是数字减影脑血管造影是该病诊断的金标准。部分患者CT强化扫描可见“空三角征”。治疗上，病因治疗主要是及时对感染性的该病使用敏感、足量、足疗程的抗生素及处理原发感染病灶。对症治疗上主要是处理高颅压和癫痫发作、高热，特异性治疗主要包括抗凝、溶栓和机械取栓。远期治疗上，应根据情况评估使用抗凝药物。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_TTN</LocID>                                          	
		<Text>遗传性痉挛性截瘫</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_HSP_DESC</LocID>                                          	
		<Text>遗传性痉挛性截瘫(HSP)，又称家族性痉挛性截瘫，是一种遗传性的神经系统变性疾病，主要表现为以双下肢进行性肌张力增高、肌无力和剪刀步态为特征的具有明显遗传异质性的综合征，有常染色体显性、隐性和X连锁隐性三种遗传方式。其患病率为（2~10）/10万。本病发病机制未明，疾病基因功能研究提示线粒体功能障碍可能是某些遗传性痉挛性截瘫的发病病因，也有学者推测可能由皮质脊髓束和脊髓小脑束轴索的轴浆氧化代谢障碍所致。病理改变主要体现在脊髓中的双侧皮质脊髓束的轴索变性和脱髓鞘，以胸髓最为明显，皮质脊髓前束损害较轻。本病可于任何年龄发病，多维儿童或青年期起病，男性较女性多见，按照Harding的分型方法，根据主要表现为痉挛性截瘫还是伴有其他神经系统症状体征，例如肌肉萎缩、智力低下、共济失调等，将本病分为单纯型和复杂型。辅助检查上，脑脊液正常或蛋白轻度增高，影像学检查一般无异常，电生理检查方面，大多数患者的周围神经传导速度正常。该病的诊断需要排除其他疾病，例如脑性瘫痪和原发性侧索硬化，可根据基因诊断分型。治疗上，目前尚无特殊方法，主要对症处理，巴氯芬和苯二氮卓类药物可以诱导肌肉松弛，物理疗法可以改善肌力，减少肌肉萎缩程度和预防肌肉痉挛。预后不良。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_NEUROGLIOMA</LocID>                                          	
		<Text>神经胶质瘤</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_NEUROGLIOMA_DESC</LocID>                                          	
		<Text>抗神经胶质瘤，简称胶质瘤，是最常见的原发性脑肿瘤，脑部肿瘤中有大约1/3属于神经胶质瘤，起源于大脑内的神经胶质细胞。胶质瘤发源于神经外胚层，所以也称为神经外胚叶肿瘤或者神经上皮瘤。根据我国2019年全国癌症报告，原发性脑肿瘤位居常见肿瘤第9位。分类上，神经胶质瘤可分为星形细胞肿瘤、胶质母细胞瘤、弥漫性中性细胞瘤、少突胶质细胞瘤、少突星形细胞瘤、其他星形细胞肿瘤、室管膜肿瘤以及其他脑胶质瘤，上述根据病理又可细分。临床表现，低级别胶质瘤多慢性起病，渐进性进展，病程长短不一，出现症状至就诊通常为数周至数月不等，少数病例可长达数年，多以癫痫和肢体无力、麻木等局灶性神经症状为主，高级别胶质瘤则大多为亚急性或急性起病，临床症状除前所述，多可见进行性加重的颅内压增高症状，也可出现外展神经麻痹、复视、视力减退、头晕、淡漠、意识模糊和尿便失禁等。体征方面，肿瘤压迫及浸润脑组织引起的局灶性体征可因胶质瘤、类型、部位、生长速度，以及半脑水肿程度等而异。远隔症状可能是颅内压增高导致脑组织移位及血管或神经受牵张所致，没有定位意义。辅助检查上，常用脑CT、磁共振、各种血管造影等。该病在未进行病理诊断时应当注意与其他肿瘤、脑血管疾病、炎症性疾病和寄生虫疾病等鉴别。胶质瘤治疗需要多学科合作，遵循循证依据原则，采取个体化综合治疗，优化和规范治疗方案，以期达到最大治疗效益，尽可能延长患者的无进展生存期和总生存期，提高生存质量。手术治疗是大多数胶质瘤的首选，奇迹的原则是最大范围安全切除。放射治疗是胶质瘤综合治疗的重要组成部分，化疗是通过使用化学治疗药物杀灭肿瘤细胞的治疗方法，经典化疗方案包括Stupp方案（替莫唑胺）和PCV方案（丙卡巴肼／洛莫司汀／长春新碱）。总的来说，脑肿瘤患者预后与肿瘤级别相关，低级别星形胶质细胞瘤和少突胶质细胞瘤平均生存期为诊断后6~8年，高级别多型性胶质母细胞瘤平均生存期为12~18个月。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_MOGAD</LocID>                                          	
		<Text>抗髓鞘少突胶质细胞糖蛋白免疫球蛋白G抗体相关疾病</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_MOGAD_DESC</LocID>                                          	
		<Text>抗髓鞘少突胶质细胞糖蛋白免疫球蛋白G抗体相关疾病，简称MOGAD，是近年来提出的一种免疫介导的中枢神经系统炎性脱髓鞘疾病。临床上，该病既符合非典型多发性硬化、抗体阴性的视神经脊髓炎谱系疾病、急性播散性脑脊髓炎的诊断标准，又可表现为局限性的视神经炎和横贯性脊髓炎，但是目前尚无任何一种中枢神经系统脱髓鞘疾病可以囊括该病的所有表现，且该病具有不同于其他脱髓鞘疾病的临床特征。髓鞘少出胶质细胞糖蛋白是少出胶质细胞表面的一种蛋白质，是组成髓鞘的次要成分，具有高度的免疫原性，曾被认为是多发性硬化的潜在抗体靶点。该病的病因及确切发病机制尚不完全明确，目前认为可能是体液免疫系统介导的自身免疫性疾病，MOG-IgG与MOG特异性的结合导致免疫激活、髓鞘丢失和补体沉积。该病的病理主要是脱髓鞘病灶内部以及血管周围间隙中有大量炎性细胞浸润，包括巨噬细胞、 B细胞和T细胞，其中巨噬细胞MOG抗体染色阳性。该病起病前可有感染或疫苗接种等诱因，诱因出现后4天到4周内发病，可呈单相或复发病程。该病病灶可广泛累及中枢神经系统，临床表现多样且具有年龄相关性，主要有视神经炎(ON)、脑膜脑炎、脑干脑炎、脊髓炎以及其他特殊类型。辅助检查上，脑脊液常规指标可正常，可见白细胞计数升高，蛋白水平也可升高，10%的患者IgG寡克隆带的阳性。该抗体滴度检测与疾病活动性及治疗状态相关。头颅磁共振亦可见相应改变，眼科检查同理。该病的急性期治疗主要包括糖皮质激素、静脉注射大剂量免疫球蛋白、血浆置换，缓解期治疗主要包括小剂量激素维持和免疫抑制剂，但是要注意对初次发作的该病患者是否需要长期免疫调节治疗尚无统一认识。预后方面，本病愈后与初次发作的神经功能恢复情况、抗体滴度及是否复发有关。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRM_NMC_MCI</LocID>                                          	
		<Text>火器性开放性颅脑损伤</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRM_NMC_MCI_DESC</LocID>                                          	
		<Text>火器性颅脑损伤，又称颅脑火器伤，是指由火药或者炸药等发射或爆炸产生的高速飞行投射物，如枪弹弹丸、各种碎片等所致的开放性颅脑损伤，战争时常集中发生。火器性颅脑损伤是战伤中最为严重的一种损伤，其发生率仅次于四肢而居第二位，但其死亡率和致残率却是各部位伤中最高的。目前世界范围颅脑火器伤的病死率已降至9.4~9.6%。颅脑火器性穿透伤的类型包括贯通伤、穿通伤、反跳伤和切线伤。根据飞射物的性质、创伤类型、脑损伤部位以及是否发生感染等，其症状有所不同，可发生意识障碍，重者生命体征改变、严重残疾（譬如瘫痪、失语、感觉障碍、视力及视野改变）、颅内压增高、癫痫发作等。诊断需要询问伤史、伤口检查。辅助检查方面，应常规作头颅正侧位X线平片，以了解颅骨骨折情况、射入口即射出口位置、颅内碎骨片及异物的数量、大小、形态和部位，对于判断伤情、指导清创有重要意义。平时或有条件的后方医院应常规行CT扫描检查。脑血管造影对诊断火器伤后血管性并发症有决定性意义，磁共振检查限于金属异物不宜采用。腰椎穿刺在开放的伤口彻底清上前一般不进行。神经电生理检查有助于诊断创伤性癫痫和判断长期昏迷患者预后。治疗上，包括现场急救和手术治疗。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRM_OBI</LocID>                                          	
		<Text>非火器性开放性颅脑损伤</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRM_NMC_OBI_DESC</LocID>                                          	
		<Text>非火器性开放性颅脑损伤，也称为非火器性颅脑开放伤。该病致伤因素很多，包括锐器伤、钝器伤和撞击伤三类。临床表现上，开放性颅脑损伤通常有颅面部致伤史，可见明显的创口和异物存留。患者意识和生命体征变化差异较大，主要取决于脑损伤的情况。当非火器伤出现休克时，应高度注意身体其他部位的合并伤。根据损伤部位和范围的不同，可表现出不同的脑功能缺损症状。该病创伤性癫痫的发生率显著高于闭合性伤。颅内压增高表现通常不明显，但是当损伤范围较大引起重脑挫伤，或继发颅内血肿时常可表现颅内压增高症状。治疗方面，主要包括急救处理和手术治疗。另在合理使用止血剂、脱水剂、激素及抗生素药物的基础上，要注意特别加强抗感染治疗，加强抗癫痫治疗。术后应注意了解颅内压情况。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRM_TBI</LocID>                                          	
		<Text>急性硬膜外血肿</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRM_NMC_EDH_DESC</LocID>                                          	
		<Text>硬膜外血肿，是外伤后出血积聚于颅骨内板和硬脑膜间潜在空间的血肿。由于硬脑膜的骨膜层和颅骨膜在骨缝连线处的连接组织非常紧密，因此血肿通常被骨缝线所限制。硬膜外血肿在闭合性颅脑损伤中占2%~3%，颅内血肿中占35~30%，通常发生于青壮年。病理生理机制上，交通事故、跌落和侵袭分别占硬膜外血肿总数53%、30%和8%。多因头部受外力直接打击，着力点处的颅骨变形或骨折，伤及血管所致。硬膜外血肿以颞部和顶颞部最多。其血肿大小与病情的轻重关系密切，血肿越打越重。临床表现上，颅盖部特别是颞部的直接暴力伤、局部有伤痕或头皮血肿，颅骨X线片发现骨折线跨过脑膜中动脉沟等提示应高度重视硬膜外血肿可能。可见基于程度不一的原发性脑损伤的意识障碍、颅内压增高和神经系统体征（仅在血肿压迫脑功能区时，才有相应的阳性体征）。硬膜外血肿绝大多数（85%）都有典型的CT特点。硬膜外血肿需要与硬膜下血肿、大脑半球占位相鉴别。治疗师，急性硬膜外血肿，原则上一经诊断应立即施行手术，清除血肿，以缓解颅内高压。年龄、瞳孔异常、并发的颅内损伤、伤后手术时间以及颅内高压已被确定为决定硬膜外血肿疗效的重要因素。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRM_AIH</LocID>                                          	
		<Text>急性硬膜下血肿</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRM_NMC_AIH_DESC</LocID>                                          	
		<Text>急性硬膜下血肿(ASDH)，在伤后三日内出现症状，占硬脑膜下血肿的68.6%。多伴有较重的脑挫裂伤和脑皮质小动脉出血，伤后病情急剧变化，手术处理复杂，弥漫性活动性出血较难制止，术中及术后脑肿胀、脑水肿较重，治疗困难，死亡率和致残率高。病因方面，该病多发生在减速性损伤，出血来源于脑皮质挫裂伤病灶中静脉和动脉，血肿常发生在着力部位脑凸面及对冲部位，常与脑挫裂伤并存，较小血肿也可出现症状。另一来源是脑表面桥静脉。致伤机制方面，血肿发生部位与头部着力点和着力方式密切相关。临床表现上，该病意识障碍严重，脑挫裂伤昏迷与血肿导致脑疝昏迷重叠，颅内压增高明显。CT检查是本病的首选检查，影像表现详见症状简介。本病应注意与急性硬膜外血肿相鉴别。治疗上，硬膜外血肿病情发展迅速，一经诊断应尽早手术治疗。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRM_CTS</LocID>                                          	
		<Text>脑挫裂伤</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRM_NMC_CTS_DESC</LocID>                                          	
		<Text>脑挫裂伤，是暴力作用于头部引起脑组织挫伤及结构断裂的器质性损伤，是常见的原发性脑损伤，表现脑损伤后肠道性症状和体征，常伴外伤性硬膜下血肿。临床表现，该病的昏迷一般持续数小时，严重者可达数日甚至数年，直至死亡。颅脑损伤当时可有短暂的脉搏系数、血压偏低和呼吸缓慢等，多可迅速恢复正常，提示轻中度损伤，如不恢复则提示脑干损伤或合并其他损伤。精神症状多见于额颞叶广泛挫裂伤病例。癫痫发作在儿童最常见，多为全身痫性发作。脑膜刺激征是外伤性蛛网膜下腔出血引起的。应结合伤情选择适宜的检查方法，先行无痛苦或无创性检查，必要时再行创伤性检查。头颅CT检查为颅脑损伤的首选方法，可快速、安全地准确显示出脑内、脑外损伤部位和程度，而且连续多次检查也可观察病情演变。治疗上，对伤者的诊治建立在对其临床表现和影像检查结合等综合评估的基础上，局灶性脑挫裂伤的伤员应当卧床休息，严密观察病情，48小时内定期监测生命体征，针对头痛和焦虑失眠等症状可以对症处理，应用奥拉西坦有助于改善脑代谢和记忆功能，促进恢复。有颅内压升高的可以给予脱水药物或者激素。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRM_DAI</LocID>                                          	
		<Text>弥漫性轴索损伤</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRM_NMC_DAI_DESC</LocID>                                          	
		<Text>弥漫性轴索损伤(DAI)，是急骤的外力作用于颅脑，产生扭转性加速与减速，在轴索内产生张力和剪切力，导致神经轴索肿胀和断裂，也可引起脑室内小血管撕裂，脑干和胼胝体中出现点状出血。损伤的部位主要是皮质下白质、胼胝体以及背外侧脑干等。临床上患者不伴有明显的脑挫裂伤和脑实质血肿，但是出现严重的意识障碍。该病是常见的弥漫性脑损伤，是引起创伤性脑损伤患者死亡、严重致残及植物生存状态的主要原因，占脑外伤死亡患者的29%~42.5%。由于目前诊断标准及检查手段的不同，发病率报道不一。临床表现，该病患者以意识障碍为主要表现，不伴有明显的脑实质挫裂伤及血肿，通常表现为伤后持续性昏迷、瞳孔改变、生命体征紊乱、四肢肌张力增高、神经定位体征通常不明显、神志清醒后认知功能障碍明显六个特征。依据患者的昏迷时间、严重程度及脑干是否受累等，可将该病分为3型。治疗上，该病患者的致死率和致残率高，需要严密监测患者的体征、颅内压和血氧饱和度变化，维持体液和电解质平衡的、保持呼吸道通畅。治疗上主要有控制脑组织水肿、冬眠及亚低温疗法、清除内源性损伤因子、神经细胞保护剂和手术治疗，例如去骨瓣减压等。该病属于重型或特重型脑损伤的范畴，死亡率及致残率高。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_HUNTINGTON_DISEASE</LocID>                                          	
		<Text>亨廷顿病</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_HUNTINGTON_DISEASE_DESC</LocID>                                          	
		<Text>亨廷顿病(HD)，又称亨廷顿舞蹈病、慢性进行性舞蹈病、遗传性舞蹈病，是一种常染色体显性遗传的基底核和大脑皮质变性疾病，临床上以隐匿起病、缓慢进展的舞蹈症、精神异常和痴呆为特征。本病呈完全外显，受累个体的后代以患病率为50%，可发生于所有人中，白种人发病率最高。该病的病理变化主要位于纹状体和大脑皮质，黑质、视丘、视丘下核，齿状核亦可轻度受累。大脑皮质突出的变化为皮质萎缩。生化改变上可见纹状体传出神经元中γ-氨基丁酸、乙酰胆碱及其合成酶明显减少，多巴胺浓度正常或略增加。临床表现上，该病多见于30~50岁，偶见儿童、青少年和老年患者。患者的连续后代中有发病提前倾向，称为遗传早现，父系遗传的遗传早现更明显。绝大多数有阳性家族史。男女均可发病，子女约半数可得病。主要表现为锥体外系症状，其中又以舞蹈样不自主运动最常见，可合并手足驱动证及投掷症，又随着病情进展，无藻样不自主运动可逐渐减轻，而肌张力障碍及帕金森样症状渐趋明显。精神症状上可表现为情感、性格、人格改变及行为异常。患者常表现出记忆力减退、注意力减退及认知障碍，呈进行性加重。其他方面，快速眼球运动常受损，可伴癫痫发作，不自主运动大量消耗能量可使体重明显下降，睡眠和性功能障碍常见，晚期可出现构音障碍和吞咽困难。辅助检查上，基因检测可见CAG重复序列拷贝数增加且大于40，具有诊断价值。电生理及影像学检查可见脑电图呈弥漫性异常，无特异性，头颅影像学可发现大脑皮质和尾状核病变、脑室扩大。该病目前缺乏特异性的治疗方法，主要采取对症治疗。本病病程15~25年，平均19年，对确诊患者的家族成员应给予必要的遗传咨询和检测，注意诊断临床病例，做好优生优育指导。患者晚期多死于并发症。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_CHOPREAMINOR</LocID>                                          	
		<Text>小舞蹈病</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_CHOPREAMINOR_DESC</LocID>                                          	
		<Text>小舞蹈病，又称西德纳姆舞蹈病(SC)或风湿性舞蹈病，是风湿热在神经系统的常见表现。本病多见于儿童和青少年，其临床特征为舞蹈样动作、肌张力降低、肌力减退和精神症状。现已证实本病是由A组β溶血性链球菌感染引起的自身免疫反应所致。本病的病理改变主要为黑质、纹状体'丘脑底核、小脑齿状核及大脑皮质充血、水肿、炎性细胞浸润及神经细胞弥漫性变性。该病多见于5~15岁，男女比例为1:3，无季节和种族的差异。并且常有上呼吸道感染、咽喉炎等病史。大多数为亚急性起病，少数可急性起病。临床表现上主要可见舞蹈症、肌张力低下和肌无力以及焦虑、抑郁、情绪不稳等精神障碍。辅助检查上，血清血检查可见白细胞增多、血沉加快、C反应蛋白效价升高，抗“O”效价增加等。咽拭子培养可检出A型溶血性链球菌。脑电图为轻度弥漫性慢活动，无特异性。多数患儿头颅CT显示尾状核区低密度灶，MRI显示尾状核核、壳核和苍白球肿大。治疗上，一般治疗方面，在疾病发作期应卧床休息，避免强光和嘈杂声音刺激，床垫和床尾宜柔软，以免肢体因不自主运动而受伤，饮食应以营养丰富且易消化的食物为主。对症治疗方面，对于舞蹈症状可使用多巴胺受体抗剂、多巴胺耗竭剂、增加GABA含量的药物、苯二氮卓类药等，但要注意根据患儿的年龄大小酌情调整剂量。病因治疗上，在确诊本病后，无论病情轻重，均应应用抗链球菌治疗，一般使用（长效）青霉素按方案肌肉注射。鉴于患儿患病体内有抗神经元抗体，故理论上免疫治疗可能有效。预后来说，本病为自限性，即使不经治疗，3~6个月也会自行恢复，适当治疗和缩短病程，约1/4的患儿可复发。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRM_CCS</LocID>                                          	
		<Text>脑震荡</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>TRM_NMC_CCS_DESC</LocID>                                          	
		<Text>脑震荡，是颅脑损伤后出现的短暂性脑功能障碍。通常因头部受轻度暴力打击后，发生短暂意识丧失，随即清醒，可有近事遗忘，而无神经系统器质性改变。致伤机制和病理方面，目前认为，脑震荡出现抑制障碍主要因头部受到强烈打击的瞬间，颅内压急剧增高，脑干扭曲或拉长，导致了脑干网状结构的功能损害。病理方面，肉眼无明显病变，脑组织可充血、水肿及重量增加。镜下可见少数神经细胞肿大、轴突破损、尼氏体溶解。临床表现上，主要是头部受伤后即刻发生短暂意识障碍，清醒后可有头痛、头晕、恶心、呕吐和无力等。患者可有逆行性遗忘，醒后对受伤经过或伤前不久的事情完全失去记忆，但可回忆往事。神经系统查体无阳性体征，腰穿压力及脑脊液检查正常。恢复期患者可见轻度脑震荡后遗症，自觉头痛、头晕、耳鸣、失眠、疲劳感和怕噪音等。治疗方面，脑震荡一般不需要特殊治疗，可适当卧床休息，也可留院观察1~3天，以排除进展性脑损伤的发生。第二应当给予伤者必要的对症处理，给予止痛剂和镇静剂。奥拉西坦有助于改善脑在线和记忆功能，有助于伤者恢复。该病饮食无需限制，但是对于恶心呕吐较重的患者可以使用止痛药，或酌情给予输液。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_MYASTHENIA_GRAVIS</LocID>                                          	
		<Text>重症肌无力</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_MYASTHENIA_GRAVIS_DESC</LocID>                                          	
		<Text>重症肌无力(MG)，是一种AChR抗体介导、细胞免疫依赖和补体参与的神经-肌肉接头(NMJ)传递障碍的获得性自身免疫性疾病。病变主要累及接头突出后膜上的AChR。临床表现主要为骨骼肌极易疲劳，活动后症状加重，休息和应用胆碱酯酶抑制剂后症状明显减轻。该病的全球患病率约为百万分之150~250，女性发病率略高。重症肌无力的自身免疫应答异常尚未完全阐明。病理上，肌纤维本身变化不明显，部分可见凝固性坏死和炎性纤维变性，电镜可观察到肌膜与神经纤维连接处突出间隙变宽，突出后膜褶皱变少、变浅，免疫组化提示残存的突出后膜褶皱中有IgG、补体和免疫复合物沉积。多数患者胸腺不正常，可见胸腺增生或胸腺瘤，好发于年龄较大者。临床表现上，该病各个年龄段均可发病，30岁和50岁左右呈发病双峰。该病的常见诱因有感染、精神创伤、妊娠和分娩，多起病隐袭，偶有亚急性起病，进展较快。病程长短不一，可持续数月之数十年。该病的肌无力全身骨骼肌均可受累，但是某些肌肉更易受损。常从一组肌群无力开始，逐步累及其他肌群，甚至累及全身骨骼肌，直到全身肌无力。肌无力表现为波动性无力和易疲劳性，症状有晨轻暮重的特点。眼外肌最易受累，表现为对称或非对称性上睑下垂、或双眼复视，是该病最常见的首发症状。部分患者短期内病情可迅速进展，发生肌无力危象（详见症状简介）。临床分型上，国内外广泛采用改良的Osserman分型法。辅助检查上，可用疲劳试验、新斯的明实验。神经肌肉电生理检查方面，重复神经电刺激和单纤维肌电图可见相应改变。抗体检测主要是AChR抗体滴度测定对该病的诊断具有重要参考价值，在该抗体阴性的患者中可检出MuSK抗体，部分两者均阴性的患者可以检出LRP4抗体。此外应注意胸腺影像学检查和合并其他自身免疫性疾病的检测。药物治疗上，可用胆碱酯酶抑制剂、糖皮质激素，对糖皮质激素有治疗禁忌、疗效不佳或减量困难症可尝试免疫抑制剂。胸腺治疗非常重要。血浆置换和静脉注射免疫球蛋白均能够帮助患者获得症状的快速改善。一旦发生呼吸肌瘫痪，应立即行气管插管或切开，应用人工呼吸辅助呼吸，并做不同处理。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_SYRINGOMYELIA</LocID>                                          	
		<Text>脊髓空洞症</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_SYRINGOMYELIA_DESC</LocID>                                          	
		<Text>脊髓空洞症，是一种由于各种先天或后天因素引起的进行性脊髓变性疾病，主要表现为脊髓内组织或中央管内充满液体的异常腔隙。病变多位于颈髓，亦可累及延髓，典型的临床表现是阶段性分离感觉障碍，病变支配区肌萎缩及营养障碍等。目前多数学者认为脊髓空洞症并非是由单一病因造成的一个独立病种，而是由多种致病因素导致的综合征。病因及发病机制目前尚未明确，关于空洞的形成主要有先天发育异常、血液循环异常、脑脊液动力学异常等学说。病理上，空洞最常见于颈膨大，次为胸髓，腰骶段较少受累。其基本病变是空洞形成和胶质增生。脊髓空洞症可分为四型。临床表现，其起隐匿，进展缓慢，发病年龄多在20~30岁，男女比例约为3:1。临床表现多样，取决于空洞的部位及其发展过程。以感觉障碍为首发症状居多，可见运动障碍、神经营养障碍及其他症状。辅助检查上，其脑脊液检查多正常，空洞较大或脊髓腔部分梗阻时脑脊液蛋白可增高，X线检查可以发现Charcot关节、颈枕区畸形、脊柱畸形等。MRI是诊断本病的首选方法，详见症状简介。本病需要与脊髓肿瘤、肌萎缩侧索硬化症和颈椎病等相鉴别。治疗上，本病进展缓慢，常可迁延数十年之久，目前尚无特效疗法。对于I型脊髓空洞症可行枕骨大孔和上颈段椎管减压手术及颅骨和神经组织畸形矫正术。继发于创伤或感染的脊髓空洞及张力性空洞可形成空洞-蛛网膜下腔分流术。脊髓内肿瘤所致空洞可行肿瘤切除术。囊性空洞减压术压力可暂时解除，但常见复发。药物治疗方面可选用维生素类神经营养药物。针对自发疼痛者可给予对症治疗。此外还应防止伤害，对受累关节和肌肉进行物理治疗，以防止关节畸形。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_ALS</LocID>                                          	
		<Text>肌萎缩侧索硬化</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_ALS_DESC</LocID>                                          	
		<Text>运动神经元病是一种以上、下运动神经元损害为主要表现的慢性进行性神经系统变性疾病。肌萎缩侧索硬化(ALS)，是运动神经元病中最常见的类型，上、下运动神经元均受累，表现为肌无力、肌萎缩和椎体束征，通常感觉系统和括约肌功能不受累。约5%~10%的ALS患者有家族史。该病的发病因素可能与遗传因素、兴奋性氨基酸毒性、蛋白错误折叠和异常聚集、RNA加工异常、神经免疫炎症和环境因素有关。病理上，肉眼可见脊髓萎缩变细，光镜下可见脊髓前角细胞变性、丢失，大脑皮质运动区锥体细胞也发生变性、丢失。散发性肝病的患者的神经细胞的细胞质内有一种泛素化包涵体，研究发现其主要成分是TDP-4，被认为是该病的特征性病理改变，而在家族性改变的患者中则可观察到一种不含泛素的不同包涵体。该病也称为运动神经元病的经典型，发病年龄多在30~60岁，多数在45岁以上发病，男性多于女性。常见的首发症状为一侧手指活动笨拙、无力，随后出现手部小肌肉萎缩，逐渐累及前臂、上臂和和肩胛带肌群，并累及对侧上肢。随着病程的延长，肌无力和肌萎缩扩展着躯干和颈部，最后累及面肌和咽喉肌。但是也有少数病例的肌萎缩和无力从下肢开始。延髓麻痹一般发生在本病的晚期。辅助检查上，肌电图有很高检查价值，体液检查可见血清肌酸磷酸激酶水平正常或轻度增高，影像学主要用于鉴别诊断，肌肉活检不作为常规检查项目，生物学标志物随着微量蛋白检测技术的发展越发越用于该病的鉴别诊断。该病主要需要与颈椎病或腰椎病、多灶性运动神经病、脊髓延髓性肌萎缩和平山病等其他疾病鉴别。该病的治疗包括针对性的药物治疗，例如利鲁唑和依达拉奉（详见药物简介）和对症治疗。该病预后不良，患者多在发病3~5年内死于呼吸衰竭或肺部感染。著名理论物理学家霍金21岁罹患该病，在创造物理学新篇章的同时，也创造了与肌萎缩侧索硬化斗争55年的奇迹。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_ESSENTIAL_TREMOR</LocID>                                          	
		<Text>原发性震颤</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_ET_DESC</LocID>                                          	
		<Text>原发性震颤(ET)，又称特发性震颤，是以震颤为唯一表现的常见的具有遗传倾向的运动障碍性疾病，1/3的患者有阳性家族史，其呈常染色体显性遗传，发病机制和病理变化均未明了，但是目前已经鉴定了这5个基因位点。本病隐匿疾病，缓慢进展，多见于40岁以上的中老年人，震颤是其唯一临床表现，主要表现为姿势性震颤和运动性震颤，往往见于一侧上肢或双上肢，头部也常累及，下肢较少受累，震颤频率6~12HZ，部分患者饮酒后症状可暂时减轻。该病注意要与帕金森病和甲状腺功能亢进等相鉴别。该病的治疗在国际上一线用药为普萘洛尔和扑米酮，如果单一用药不能有效控制震颤，可考虑两药合用，若合并焦虑症状可加用苯二氮卓类药。加巴喷丁，以及托吡酯等也是二线药物。少数症状严重和药物治疗反应不佳的患者可行立体定向丘脑毁损术或脑深部电刺激术(DBS)。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_TENSION-TYPE_HEADACHE</LocID>                                          	
		<Text>紧张型头痛</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_TTH_DESC</LocID>                                          	
		<Text>紧张性头痛(TTH)，是双侧枕部或全头部紧缩性或压迫性头痛，其约占头痛患者的40%，是临床最常见的慢性头痛。该病的病理生理学机制尚不清楚，目前认为周围性疼痛机制（例如颅外周围肌肉或肌筋膜结构受损或缺血）和中枢性疼痛机制（例如脊髓后角、三叉神经和丘脑皮质等功能异常）与紧张性头痛的发病有关。该病多在20岁左右发病，随着年龄的增长患病率增加，女性稍多见，头痛部位不定，可为双侧、单侧，全头部、颈部、双侧颈部等不同部位，呈持续性钝痛，有束带感或紧箍感，或患者描述为压迫感或沉重感，可伴有头昏、失眠、焦虑、抑郁等症状，常常没有恶心呕吐、畏光畏声等症状，头痛期间日常生活与工作不受影响。查体可发现疼痛部位肌肉触痛或压痛点，颈肩部肌肉有僵硬感，局部按摩感觉舒适。诊断上，通过患者的临床表现，排除颅颈部疾病如颈椎病，通常可以确诊。该病应该和药物过度使用性头痛、三叉神经痛等相见，治疗上，急性期发作期药物治疗可使用镇痛药，一般选用如布洛芬等非甾体抗炎药，频发性和慢性紧张性头痛患者药物治疗以抗抑郁药为主。非药物疗法包括物理治疗和心理治疗、生物反馈等。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_VESTIBULAR_NEURONITIS</LocID>                                          	
		<Text>前庭神经炎</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_VN_DESC</LocID>                                          	
		<Text>前庭神经炎(VN)，既往称之前庭神经元炎，是一种良性疾病，其特征为感染后出现的突然发作的严重眩晕，最初是持续性的，而后为阵发性。该病的病因被认为可能与病毒感染有关，病变的部位在前庭神经元，特别好发于青少年和青年人。临床表现上，眩晕首次发作较严重，多半发恶心和呕吐，持续7~10天，出现持续眼震。该病一般可以自愈，可能发病仅有一次的发作，货在过了12~18个月后有几次后续发作，后续发作多轻，持续时间短，一般无耳聋或耳鸣。前庭功能检查显示单侧或双侧反应减弱，部分病例痊愈后前期功能恢复。该病一般不难诊断，但是需要与良性阵发性位置性眩晕(BPPV，耳石症)相鉴别。治疗上，药物能减轻眩晕的症状，长时间呕吐者，应当注意补充水、电解质和维生素。迅速改善眩晕症状可用前庭抑制剂，前庭康复计划应当在恶心和呕吐停止后立即开始，由于前庭神经炎被认为与病毒感染有关，故可尝试用抗病毒治疗联合糖皮质激素治疗。此外，倍他司汀可作为呕吐停止后的抗眩晕治疗，一般需要坚持到眩晕消失。该病预后良好。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_PARKINSON_DISEASE</LocID>                                          	
		<Text>帕金森病</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_PD_DESC</LocID>                                          	
		<Text>帕金森病(PD)，旧称震颤麻痹，是一种常见于中老年人的神经系统变性疾病，临床上以静止性震颤、运动迟缓、肌强直和姿势平衡障碍为主要特征，由英国医师詹姆士·帕金森于18 17年首先报道并系统描述。该病通常在40~70岁发病，50~60岁为发病高峰，发病率和患病率随年龄的增长而逐渐增高。流行病学研究显示，我国65岁以上的人群中帕金森病的患病率为1.7%且随年龄增长患病率上升。帕金森病的病因和发病机制十分复杂，至今尚未明了 ，但被认为可能与环境因素、遗传因素、年龄因素有关。病理上，帕金森病的两大病理特征分别是黑质多巴胺能神经元及其他含色素的神经元大量变性丢失，尤其是黑质致密区多巴胺能神经元丢失最严重，其二是残存的神经元胞浆内出现嗜酸性包涵体，即路易小体。同时，生化改变方面由于患者的炊事多巴胺能神经元显著变性丢失，黑质-纹状体多巴胺能通路变性，纹状体多巴胺递质水平显著降低，破坏了对基底核运动功能起重要调节作用的纹状体中多巴胺与乙酰胆碱两递质系统的功能相互拮抗。帕金森病的症状除了如上述的运动症状以外，还常存在感觉障碍（嗅觉减退或睡眠障碍）、自主神经功能障碍（顽固性便秘等）和精神障碍等非运动症状。辅助检查上，血和脑脊液常规均无异常，脑脊液中的高香草酸含量可降低。影像学上，CT或MRI无明显异常，PET或SPECT的特异性改变具体见症状描述。该病应该与继发性帕金森综合征、伴有帕金森综合征的其他神经变性疾病、特发性震颤和抑郁症等相鉴别。帕金森病的治疗原则包括综合治疗和用药原则。用药上，主要有抗胆碱能药、金刚烷胺、左旋多巴及复方左旋多巴制剂、多巴胺受体激动剂、单胺氧化酶B抑制剂、COMT抑制剂等可用。虽然左旋多巴治疗帕金森病有效，但是长期使用左旋多巴会出现症状波动和运动障碍（如异动症）等运动并发症，是中晚期患者的常见症状。早期药物治疗显效，而长期药物治疗效果明显减退，同时出现异动症的患者可以考虑手术治疗，但是需要注意手术的目的只是改善症状，同样不能根治疾病。中医、康复及心理治疗是可用的辅助手段。该病是一种慢性进展性疾病，无法治愈，到疾病晚期，由于全身僵硬、活动困难，终至不能起床，最后常死于肺炎等各种并发症。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_CLH</LocID>                                          	
		<Text>丛集性头痛</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_CLH_DESC</LocID>                                          	
		<Text>丛集性头痛，是一种原发性神经血管性头痛，是三叉神经自主神经性头痛中最常见的类型，表现为一侧眼眶周围发作性剧烈疼痛，有反复密集发作的特点，伴有红色结膜充血、流泪、瞳孔缩小、眼睑下垂及头面部出汗等自主神经症状，常在一日内固定时间发作（夜间多见），表现刻板，丛集性发作可持续数周至数月，在发作期饮酒或使用血管扩张药物可诱发头痛发作。该病平均发病年龄为25岁，可有家族史，男性患病率超为女性的3倍以上。从急性头痛的发病机制尚不明确，其发作期CGRP明显增高，提示三叉神经血管复合体参与丛集性头痛的发病。丛集性头痛发作存在昼夜节律性和同侧颜面部的自主神经症状，推测可能与日周期节律的控制中心和自主神经活动中枢——下丘脑的神经功能紊乱有关。此外丛集性头痛还可能具有遗传易感性。该病应与症状性头痛、偏头痛等相鉴别。治疗上，终止发作主要依靠吸入纯氧及应用曲普坦类药物。预防性治疗对从急性头痛尤重要，虽然维拉帕米、锂剂和糖皮质激素等均可以预防丛集性头痛的发作，考虑到不良反应的问题，临床上常用维拉帕米。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_TRIGEMINAL_NEURALGIA</LocID>                                          	
		<Text>三叉神经痛</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_TN_DESC</LocID>                                          	
		<Text>三叉神经痛，过去称为特发性三叉神经痛，现称为经典的三叉神经痛，是一种原因未明的三叉神经一支或多个分支范围内短暂的、反复发作的剧痛，可被归类为脑神经疾病或者颅面部疼痛。三叉神经痛的病因尚不清楚，可能为致病因子使三叉神经脱髓鞘而产生异位冲动和伪突触传递所致。过去认为特发性三叉神经痛并无特殊病理改变，近年来对该类患者进行三叉神经感觉根切断术，活检发现神经节内节细胞消失，神经纤维脱髓鞘或髓鞘增厚，轴突变细或消失，部分患者颅后窝小子异常血管团压迫三叉神经根或延髓外侧面，手术解除压迫可治愈。该病多发于中老年人，40岁以上起病者占70%~80%，女性略多于男性，约为（2~3）:1。疼痛形式详见简介。三叉神经痛以第2支和第3支为多见。大多数为单侧发病，极少数病例为双侧发病。并可伴面部发红、皮温增加、结膜充血及流泪等。严重者可昼夜发作，夜不成眠或睡后痛醒。病程可呈周期性（具体也见症状简介）。神经系统检查一般无阳性体征，三叉神经运动及感觉功能不受影响。该病需要与继发性三叉神经痛（现在也称为痛性三叉神经病）、牙痛、咽舌神经痛、蝶腭神经痛、鼻窦炎、非典型面痛、颞下颌关节紊乱病等相鉴别。经典的三叉神经痛应首选药物治疗，有学者认为三叉神经痛是一种周围性癫痫放电，故可选用抗癫痫药物治疗。常用卡马西平、苯妥英、普瑞巴林、氯硝西泮等。此外还有巴氯芬、大剂量维生素B12肌肉注射等。对不能耐受药物的副作用或药物治疗无效或不能接受手术的患者可以试用A型肉毒毒素疼痛部位皮内注射，经皮半月神经节射频电凝治疗，还有疼痛科常开展的神经阻滞治疗等，手术治疗适用于药物及神经组织治疗无效者，包括三叉神经微血管减压术、三叉神经感觉根部分切断术等。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_BELL_PALSY</LocID>                                          	
		<Text>特发性面神经麻痹</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_BELL_PALSY_DESC</LocID>                                          	
		<Text>特发性面神经麻痹，也称为Bell麻痹或面神经炎，是指一种茎乳突孔内面神经急性非特异性炎症所致的面神经瘫痪。该病确切病因未明，部分患者着凉或头面部受凉后发病，可能局部血液循环障碍导致神经缺血、水肿和受压而发病。部分患者与病毒感染有关，如疱疹病毒等。早期病理改变为面神经水肿和不同程度的髓鞘脱失，晚期可有不同程度轴突变性。任何年龄均可发病，男女均可受累，其中以20~40岁最为常见，绝大多数为单侧起病，通常呈急性起病，多在1~2天时达高峰。病前常有病毒感染前驱症状，部分患者可出现耳后或乳突部疼痛。多数患者在晨起洗脸或漱口时发现一侧面部发紧，面颊动作不灵活，口角歪斜。由于面神经受累位置不同，出现症状也有不同，如在茎乳突孔或茎乳突孔以下，只表现为患侧面部表情肌瘫痪；如病变影响鼓索神经时，除面瘫外，可出现同侧舌前2/3味觉减退或丧失，唾液分泌减少；疯变侵及蹬骨肌神经时，可有听觉过敏。该病的诊断应与中枢性面神经瘫、吉兰巴雷综合征、莱姆病、糖尿病性神经病变等相鉴别。该病的治疗原则是改善局部血液循环、减轻面神经水肿、缓解神经受压、促进面神经功能恢复。药物治疗上急性期应尽早使用糖皮质激素，可用B族维生素，此外还有运动疗法、物理治疗、眼部保护和手术治疗等方式。约70%的患者可在数周或1~2个月内恢复，20%部分恢复，10%恢复不佳。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_IPD</LocID>                                          	
		<Text>急性脊髓炎</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_ACUTE_MYELITIS_DESC</LocID>                                          	
		<Text>急性脊髓炎，是指各种感染后引起自身免疫反应所致的急性横贯性脊髓炎性病变，以病损平面下肢体瘫痪、传导束型感觉障碍和尿便障碍为临床特征。急性脊髓炎病因尚不明了，多数患者发病前有呼吸道或胃肠道病毒感染的病史，推测其可能是因为某些病毒感染后的一种机体自身免疫反应。本病可累及脊髓的任何节段，又以胸髓最常见，颈椎和腰髓次之。肉眼可见累及颈髓阶段肿胀，严重者质地变软，断面可见白质和灰质界限不清。该病任何年龄均可发病，但青壮年多见。临床上可以表现为运动障碍，早期脊髓休克，出现弛缓性瘫痪，随后进入恢复期；感觉障碍，主要是病变阶段以下所有感觉缺失，在感觉缺失平面上缘可有感觉过敏或束带感；自主神经功能障碍，早期表现为尿潴留，无膀胱充盈感，呈现无张力性神经源性膀胱。辅助检查上，主要是磁共振的相应改变。该病应与视神经脊髓炎、脊髓血管病、急性脊髓压迫症和其他疾病相鉴别。除加强护理等一般治疗以外，药物治疗上可选择糖皮质激素、大剂量免疫球蛋白、B族维生素、血管扩张药等。急性脊髓炎为单相病程，其预后取决于急性脊髓损害程度、病变范围及并发症情况。若无严重并发症，一般于3~6个月内基本恢复。部分病例起病急骤，称之上升性脊髓炎，预后差。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_GBS</LocID>                                          	
		<Text>吉兰 - 巴雷综合征</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_GBS_DESC</LocID>                                          	
		<Text>吉兰 - 巴雷综合征，是一种免疫介导的急性炎性周围神经病。临床表现为四肢对称性驰缓性瘫痪、腱反射消失、脑神经损害、呼吸肌麻痹、脑脊液可出现细胞 - 蛋白分离现象。该病主要包括急性炎症性脱髓鞘性多发性神经病、急性运动轴索性神经病、急性运动感觉轴索性神经病、 Miller-Fisher综合征、急性泛自主神经病以及急性感觉神经病等。该病的确切病因尚未明确，我目前认为是由感染因素触发，细胞和体液免疫反应参与下发生的自身免疫综合征。绝大多数患者病前有感染病史，多为上呼吸道或胃肠道感染。分子模拟学说是目前可能导致该病发病的主要机制。该病病理改变为神经根水肿、充血，局部血管周围单核细胞、淋巴细胞浸润和神经纤维节段性脱髓鞘和轴突变性。任何年龄和季节都可发病，好发于青壮年，并以夏秋季节多见，急性或亚急性疾病。首发症状为四肢对称性迟缓性瘫痪，自远端向近端发展或自近端向远端加重。患者有肢体远端麻木、刺痛和灼烧感等主观感觉异常。脑神经损害以双侧面神经麻痹最为常见。部分患者可出现皮肤潮红、出汗增多、心律失常等自主神经功能损害症状。除上述表现外，尚有一些变异型。辅助检查方面，脑脊液的典型改变是蛋白-细胞分离现象。电生理检查可发现相应改变。该病应与急性脊髓炎、周期性瘫痪、重症肌无力、多发性肌炎等相鉴别。一般治疗包括心电监护、呼吸道管理、营养支持等。免疫球蛋白静脉注射和血浆交换是可行的免疫治疗。尽管我国很多医院还在使用糖皮质激素治疗该病，规范的临床试验未能验证糖皮质激素对治疗该病有效。患者应始终应用B族维生素治疗；病情稳定后，应早期进行正规的神经康复锻炼。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_CEREBRAL_CYSTICERCOSIS</LocID>                                          	
		<Text>脑囊虫病</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_CEREBRAL_CYSTICERCOSIS_DESC</LocID>                                          	
		<Text>脑囊虫病，是由猪带绦虫幼虫寄生脑组织形成的包囊所致，50%~70%的囊虫病患者可有中枢神经系统受累。各年龄段均可发病，但该病以成年人多见。该病在我国东北、华北、西北、山东一带，是常见的中枢神经系统寄生虫感染，也是我国东北地区症状性癫痫的常见病因之一。人是猪带绦虫的终末宿主。根据累及的部位，该病可分为脑实质型、蛛网膜型、脑室型和脊髓型，临床表现上，主要有头痛、癫痫发作、颅内压增高表现、局灶症状、精神症状和智能障碍等。免疫学检查上可见脑脊液中囊尾蚴的特异性抗体，脑脊液的免疫学检查对本病的诊断以及治疗的监测均有重要意义。头部CT和头部MRI均可见脑囊虫。治疗上，可使用吡喹酮或阿苯达唑抗蠕虫，还应给予控制颅高压、酌情使用糖皮质激素减轻炎症反应，应用抗癫痫药物等。神经外科手术方面，囊肿摘除术适用于脑实质单发或多发巨大囊虫，但是囊肿摘除术前后仍需药物治疗。囊尾蚴寄生的部位和数量不同，预后不同。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_MIG</LocID>                                          	
		<Text>偏头痛</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_MIG_DESC</LocID>                                          	
		<Text>偏头痛，是临床常见的原发性头痛，其特征是发作性，多为偏侧中重度搏动样头痛，一般持续4~72小时，可伴有恶心、呕吐。光声刺激或日常活动均可加重头痛，安静环境和休息和缓解。偏头痛多起病于儿童和青春期，中青年期发病达到高峰，女性多见，常有遗传背景。偏头痛的病因尚不明确，在内因上可能与遗传因素、内分泌和代谢因素、卵圆孔未必等有关，外阴上主要与周围环境的改变、过度疲劳、某些食物和药物等有关。发病机制方面，目前主要有血管学说、神经学说和三叉神经血管学说。偏头痛的发作临床表现可分为前驱期、先兆期、头痛期和恢复期，前驱期可以有疲劳、注意力难以集中、颈部僵硬感等不适症状。先兆期可以出现可逆的局灶性脑功能异常症状，表现为视觉性、感觉性或语言性等阳性症状，以及视野缺损、麻木感等阴性症状。头痛期主要表现为多位于颞部的中至重度搏动性头痛，伴有感知觉增强，表现为对光线、声音和气味的敏感，影响工作和生活。恢复期症状通常发生在头痛缓解后的48小时内，包括疲劳、注意力难以集中、精疲力尽等症状。并非所有患者或所有发作均具有上述四期。偏头痛还可出现发作性综合征。该病应与丛集性头痛、紧张型头痛等病相鉴别。偏头痛的治疗目的是减轻或终止急性发作期的头痛、缓解伴发症状，以及预防头痛复发。治疗包括药物与非药物治疗两个方面。发作期治疗在症状起始时应当立即给药，完全止痛。药物选择基于头痛程度和功能受损程度，非特异性药物主要有非甾体抗炎药和阿片类药物，特异性药物主要有麦角类制剂和曲普坦药物。针对伴随症状，例如呕吐，可以服用镇吐剂等药物，有烦躁者可给予苯二氮卓类药物促进患者镇静和入睡。预防性治疗包括避免诱发因素，使用β受体阻滞剂、钙离子拮抗剂、抗癫痫药、抗抑郁药等。大多数偏头痛患者预后良好，偏头痛可随年龄增长而症状逐步缓解，部分患者在60~70岁时不再发作。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_INTRACRANIAL_HYPOTENSION_HEADACHE</LocID>                                          	
		<Text>低颅压性头痛</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_INTRACRANIAL_HYPOTENSION_HEADACHE_DESC</LocID>                                          	
		<Text>低颅压性头痛，是脑脊液压力降低导致的头痛，多为体位性。患者常在直立15分钟内出现头痛或头痛明显加剧，卧位后头痛缓解或消失。低颅压性头痛根据病因分为硬脊膜穿刺术后疼痛、脑脊液漏性头痛和自发性低颅压性头痛，后者也称为特发性低颅压性头痛。临床表现，该病的头痛以双侧枕部或额多见，也可为颞部或全头痛，但很少为单侧头痛，呈轻至中度钝痛或搏动样头痛。头痛与体位有明显关系。可伴有颈部疼痛或僵硬、恶心、呕吐、畏光、耳鸣、听力改变等。患者可出现视物模糊或视野缺损、面部及肢体麻木等症状。部分病例可并发硬膜下出血，极少数病例可出现小脑性共济失调、帕金森样症状、认知和行为改变及大小便失禁等。辅助检查，可见腰椎穿刺脑脊液压力小于60毫米水柱，详见症状简介。脑脊液生化正常，细胞数可有轻度增加。神经影像学方面，颅脑MRI检查可正常，也可为弥漫性硬脑膜强化、硬膜下积液、脑静脉窦扩大、脑下垂、垂体充血增大、小脑扁桃体下疝等。采用脊髓造影和放射性核素脑式造影检查能准确定位出脑脊液露出的位置。鉴别诊断，本病应与其他体位相关的头痛相鉴别。治疗上，可用病因治疗，一般治疗方法包括卧床休息、静脉补液、绑腹带，还可采用糖皮质激素、咖啡因和茶碱等药物治疗硬膜外血贴疗法常用于保守治疗失败的患者。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ANTI_N-METHYL-D-ASPARTATE_RECEPTOR_ENCEPHALITIS</LocID>                                          	
		<Text>抗N-甲基-D-天冬氨酸受体脑炎</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ANTI_N-METHYL-D-ASPARTATE_RECEPTOR_ENCEPHALITIS_DESC</LocID>                                          	
		<Text>抗N-甲基-D-天冬氨酸受体脑炎，简称抗NMDAR脑炎，是一种自身免疫性脑炎（一类由自身免疫反应介导的炎性脑病），由抗NMDAR的IgG1受体所引起，20%~40%的患者合并肿瘤，其典型病例是女性合并卵巢畸胎瘤。肿瘤和单纯疱疹病毒感染是本病已知的两个免疫触发因素，但近半数原因不明。该病临床表现多样，80%的患者出现发热、头痛等非特异性病毒感染一样前期症状。该病早期以精神症状最常见，表现为孤立的精神行为异常，包括焦虑、激惹、失眠、偏执、攻击行为、听幻觉或是幻觉等。癫痫发作见于70%的患者，表现为强直痉挛发作、局灶性癫痫、癫痫持续状态等。患者也常出现各种运动障碍，譬如口面部肌张力障碍、舞蹈症、手足徐动症、肌肉节律性运动或角弓反张等。其中口面部肌张力障碍最常见。认知功能损害常见。患者起病三周内出现不同水平的意识障碍症状，患者也可以表现出高热、心律失常、小便失禁等自由神经功能障碍症状。患者也可出现中枢性通气不足。患者可出现睡眠障碍。本病应与单纯疱疹病毒性脑炎、精神疾病、桥本脑病等相鉴别。该病急性期治疗包括糖皮质激素冲击疗法、免疫球蛋白、血浆置换等，二线治疗可以尝试利妥昔单抗、环磷酰胺等。针对难治性与复发性病例，建议加用口服免疫抑制剂作为添加治疗。对应治疗上包括抗癫痫、控制精神症状、呼吸道管理，切除可能发现的畸胎瘤等。预后方面，部分患者可出现一次或多次复发，多数患者在免疫治疗或者肿瘤切除后完全恢复或部分恢复。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>


	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_NMOSD</LocID>                                          	
		<Text>视神经脊髓炎谱系疾病</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_NMOSD_DESC</LocID>                                          	
		<Text>视神经脊髓炎谱系疾病(NMOSD)，是一组自身免疫介导的以视神经炎和纵向延伸的长节段横贯性脊髓炎为主要临床特征的中枢神经系统炎性脱髓鞘疾病。它的发病机制主要与水通道蛋白4求蛋白G相关(AQP4 - IgG)，是不同于多发性硬化的疾病实体。该组疾病的病因尚未完全明确，可能与维生素D缺乏、EB病毒感染等环境因素及遗传易感性有关，是以体液免疫为主、细胞免疫为辅的中枢神经系统炎性脱髓鞘疾病。该病是高复发、高致残性的疾病，90%以上为多时项病程。该组疾病的病变部位主要在视神经、视交叉和脊髓（特别是胸段与颈段）以及脑室周边，急性期病变的特点是广泛的脱髓鞘和轴索损伤。该病有6组核心临床症候：视神经炎、急性脊髓炎、极后区综合征、急性脑干综合征、急性间脑综合征和大脑综合征，同时还具有与之相对应的影像学特征性表现。辅助检查上，血清AQP4-IgG抗体(NMO抗体)是具有高度特异性的诊断标志物，特异性高达90%，敏感度约70%。脑脊液可出现寡克隆区带。约40%~60%的该病患者可伴有其他自身免疫性疾病抗体阳性。该组疾病应该和退化信息化等其他脱髓鞘疾病、神经白塞氏病、干燥综合征、急性脊髓炎等相鉴别。该组疾病的治疗包括急性发作期治疗、预防复发治疗、对症及康复治疗。急性发作期治疗方面首选大剂量甲泼尼龙冲击疗法，对反应差的患者可以尝试血浆置换或静脉滴注免疫球蛋白。预防复发上，需要长期治疗，药物分为单克隆抗体及免疫抑制剂两大类。一线上有吗替麦考酚酯、硫唑嘌呤、利妥昔单抗等。该病患者的康复治疗非常重要，对伴有肢体、吞咽等功能障碍的患者，应在专业医生的指导下进行早期康复训练。该病的临床表现往往比多发性硬化严重，可留有全盲或治理瘫痪等严重残疾，预后也较差。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_ADEM</LocID>                                          	
		<Text>急性播散性脑脊髓炎</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_ADEM_DESC</LocID>                                          	
		<Text>急性播散性脑脊髓炎(ADEM)，是广泛累及脑和脊髓的急性炎症性脱髓鞘疾病，多为单相病程，儿童和青壮人多见，通常发生在感染后、出疹后或疫苗接种后，所以又称为感染后、出疹后或疫苗接种后脑脊髓炎。该病的具体发病机制尚未明了，起初人们认为该病的发生与病毒感染或疫苗佐剂有关，目前认为该病是一种通过细胞免疫介导、针对中枢神经髓鞘蛋白的自身免疫性疾病。该病的典型病理改变是散布于脑和脊髓的围绕在小、中等静脉周围的多灶性脱髓鞘病变。该病急性起病，数日达高峰，多为散发，无季节性。临床出现多灶性神经功能缺损症状，如脑和脊髓的你弥漫性损害。脑实质受累上，可见发热、头痛、意识障碍及精神异常等，常有局限性或全面性痫性发作，严重者迅速出现昏睡、昏迷、去脑强直发作，以及偏瘫、失语、视野缺损、脑神经麻痹和共济失调等。脊髓受累可见四肢瘫痪或截瘫、传导束型感觉障碍及不同程度的括约肌功能障碍。该病的爆发型称为急性坏死出血性脑脊髓炎。辅助检查上，外周白细胞计数可增多、C反应蛋白可增高，脑脊液、脑电图、神经影像学可见相应改变。本病需要和多发性硬化、单纯疱疹病毒性脑炎等相鉴别。治疗方面，主要使用类固醇皮质激素早期大剂量冲击治疗、大剂量免疫球蛋白和对症支持治疗。该病的预后与发病诱因和病情的严重程度有关，多在2~3周后开始好转，多数患者可以恢复，且成人患者较儿童患者愈后好。对于容易复发的患者，可给予免疫抑制剂（如环磷酰胺）。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_051</LocID>                                          	
		<Text>短暂性脑缺血发作</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_TIA_DESC</LocID>                                          	
		<Text>短暂性脑缺血发作(TIA)，是由血管原因所致脑、脊髓或视网膜缺血引起的短暂性、局限性神经功能障碍，不伴有急性梗死。人们逐步意识到短暂性缺血发作是一种早期缺血性卒中发生风险很高的疾病，早期的诊断及治疗可以大大减少缺血性卒中发生的风险。目前该病的病因与发病机制尚不十分清楚，但是可能与微栓塞、血流动力学改变有关。该病多发于中老年人，男性较多，常合并基础病，发现突然，迅速出现局限性神经功能缺失症状，临床时间最长不超过24小时，通常在2~15小时内完全恢复正常，不留后遗症。因受累的血管不同，可将短暂性脑缺血发作分为影响颈内动脉系统的和椎-基底动脉系统的。辅助检查上，MRI或CT多无急性梗死灶。根据短暂性脑缺血发作的特点，其诊断均是回忆性诊断，症状持续的时间越长，最后诊断该病的可能性越小。该病应与部分性癫痫、梅尼埃病、心脏疾病和其他疾病相鉴别。该病是急症，短暂性脑缺血发作的2~7天内为卒中发生的高风险期，可根据ABCD2评分决定是否入院治疗。药物治疗上主要有抗血小板治疗，涉及心源性栓塞的应首选抗凝治疗，对颈动脉狭窄也应进行相应处理。传统观点认为该病是良性、可逆的脑缺血综合征，复发风险低于脑梗死。然而，研究表明，该病患者早期发生卒中风险很高。因此该病是严重的、急需干预的卒中预警事件，同时也是缺血性卒中二级预防的最佳时机。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_SMN</LocID>                                          	
		<Text>多发性硬化</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_MULTIPLE_SCLEROSIS_DESC</LocID>                                          	
		<Text>多发性硬化(MS)，是青年人群中致残性非创伤疾病的常见病因，是一种以中枢神经系统多发渠道性脱髓鞘病变为主要特点的自身免疫性疾病。其特征是临床发作以及神经影像学损伤的空间多发性及时间多发性。多发性硬化的病因及发病机制迄今不明，考虑与儿童期某种病毒感染有关。该病也有明显的家族倾向。该病的发病率随纬度增高呈增加趋势，离赤道越远发病率越高。在病理上，脱髓鞘斑块呈半透明状、边界清晰。病变的特点是广泛的脱髓鞘、神经胶质增生、小胶质细胞活化，不同程度的轴索变性及由T淋巴细胞和巨噬细胞组成的血管周围小灶性炎症浸润。多发性硬化的疾病年龄多在20~40岁，极少见于小于10岁的儿童和大于60岁的老人，女性多发，亚急性疾病多见。85%~90%的患者首次发病时表现为临床孤立综合征，例如视神经炎、横贯性脊髓炎或脑干或小脑综合征，随之而来的是复发缓解过程，病程最后通常会进行性加重。多发性硬化的症状不具有特异性，从轻微的间歇性发作到严重的持续性或进行性加重不等，而且往往症状多于体征。常见急性视神经炎、运动症状、感觉异常、眼肌麻痹、共济失调、精神症状、发作性症状和其他症状等。通常按病程将该病分为五型，与治疗决策有关。脑脊液中IgG寡克隆区带是IgG鞘内合成的定性指标，磁共振是检出多发性硬化病变的主要手段。该病应与急性播散性脑脊髓炎、脑血管病、颈椎病脊髓型相鉴别。多发性硬化治疗包括急性期治疗和疾病修饰治疗、对症治。急性期治疗主要使用糖皮质激素大剂量冲击，目的是抑制炎性脱髓鞘病变进展，防止急性期病变恶化，尽可能减轻残疾程度。疾病修正治疗目的是减少复发及病灶数目，延缓疾病进展，提高生活质量，可以选择的药物有很多类，尤其是复发缓解型患者。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_SAH</LocID>                                          	
		<Text>蛛网膜下腔出血</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_SAH_DESC</LocID>                                          	
		<Text>蛛网膜下腔出血，是指多种病因所致脑底部或脑脊髓表面血管破裂的急性出血性脑血管病，血液直接流入蛛网膜下腔，又称原发性蛛网膜下腔出血。在蛛网膜下腔出血的各种原因，其中动脉瘤占大多数，其他还有动静脉畸形、脑底异常血管网病、高血压性动脉硬化等，有少数找不到病因。动脉瘤好发于脑动脉分叉处。蛛网膜下腔出血后，脑池和脑沟内血细胞沉积、血凝块积贮。可引起脑内容量增加、阻塞性脑积水、化学性炎性反应、下丘脑功能紊乱、交通性脑积水等一系列病理生理改变。任何年龄均可发病，30~60岁多见，脑血管畸形破裂多发生在青少年，先天性颅内动脉瘤破裂则多在青年以后，老年以动脉硬化所致出血者为多。该病起病急，多有明显诱因，如剧烈运动、过劳和激动等，极少数在安静状态下发病。发病年龄、病变部位、破裂血管的大小、发病次数的不同，临床表现各异。轻者无明显症状和体征，重者突然昏迷并在短时间内死亡。常见突然发生的剧烈头痛、恶心呕吐、意识障碍、脑膜刺激症、脑神经麻痹、偏瘫和其他等，此外还有眼底改变。并发症上可见再出血、脑血管痉挛、低钠血症、脑积水等。蛛网膜下腔出血是一种急症，经常被误诊，辅助检查上常用CT平扫，如果症状存在而结果阴性，需要腰穿查脑脊液。在出血患者中，应当进行选择性血管造影，不能行传统血管造影时，可用CTA或MRA。该病应与脑血管病、颅内感染、脑肿瘤以及偏头痛等症状鉴别。治疗上主要有预防再出血（绝对卧床休息）、降颅压治疗、控制血压、预防和处理血管痉挛、低钠血症、抗癫痫、放脑脊液疗法、手术和血管内治疗等。蛛网膜下腔出血总体愈后差，病死率高达45%，致残率高。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_ICH</LocID>                                          	
		<Text>脑出血</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_ICH_DESC</LocID>                                          	
		<Text>脑出血，是一种出血性卒中，是指自发性脑实质内出血。高血压是脑出血最常见的病因，称作高血压性脑出血。不过其他原因包括脑淀粉样血管病、动脉瘤、血液病、脑动脉炎等也可引起脑出血。高血压性小动脉硬化和破裂是本病最常见的发病机制。脑出血常发于中老年人，男性略多见，北方多于南方，冬春季发病较多，多有高血压病史，常在剧烈的情绪激动、用力排便、饱餐、剧烈运动时发生，数分钟到数小时达高峰，高血压性脑出血出血部位以壳核嘴多见，其次为丘脑、尾状核、脑叶、小脑和脑室等，偶见中脑出血，延髓出血罕见。其临床表现因出血的部位和出血量的不同而各异。小量出血者可不产生任何症状和体征，大量出血者，出血区域的脑组织遭到破坏，邻近脑组织受压、移位，出现严重的症状和体征。对疑似脑出血患者，应尽快行头颅断层扫描（CT）或磁共振检查明确诊断，头部CT为首选检查。脑出血的诊断不能明确，然而还应尽可能地明确病因，以利治疗。脑出血应与脑梗死、蛛网膜下腔出血等病相鉴别。一旦诊断明确要绝对卧床2~4周，根据出血部位和出血量决定具体治疗方案。治疗原则是降低颅内压，控制高血压，防治并发症，早期功能锻炼。其他方面还一般应用抑酸药预防或治疗应激性溃疡。治疗后要定期随访，对危险因素进行控制。脑出血预后与出血量、出血部位及有无并发症等因素有关。总体病死率为35%~52%。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_STK</LocID>                                          	
		<Text>大动脉粥样硬化性脑梗死</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_STK_DESC</LocID>                                          	
		<Text>缺血性卒中又称脑梗死，是各种原因导致脑动脉血流中断，局部脑组织缺氧缺血性坏死，而出现相应的神经功能缺损。卒中就是急性脑血管病，在急诊处理时可通过患者或家属主诉提示卒中，包括突然发生的一侧肢体无力麻木、一侧或双眼视力障碍、视物旋转或平衡障碍、既往少见的严重头痛或呕吐以及意识障碍等。我国脑血管病患者中约80%为缺血性卒中。多种原因可导致该病的发生，目前国际上广泛应用的病因分型为TOSAST分型。病理生理机制上，主要是脑血流障碍导致神经细胞缺血性损害。大动脉粥样硬化性脑梗死多见于中老年，按照部位分为主动脉弓粥样硬化、颅内外大动脉粥样硬化，按照发病机制进一步细分为载体动脉（斑块或血栓）堵塞穿支、动脉到动脉栓塞、低灌注/栓子清除下降和混合型机制，该病多在安静或睡眠中发病，一般发病数小时或1~2日达到高峰。不同患者之间在临床表现上由于阻塞的动脉分支、侧支循环、梗死灶的大小和部位不同而存在差异，但可归纳为典型的神经血管综合征。平扫ct速度快、耗时短、费用低且较准确，是评估急性脑血管病最常用的影像学方法。该病应与脑出血、如静脉及静脉窦血栓形成、硬膜下血肿或硬膜外血肿以及颅内占位性病变等相鉴别。急性缺血性脑卒中是神内的急症，除一般对症处理以外，特异性治疗方面，符合条件的应当在时间窗（使用阿替普酶溶栓为4.5小时，使用尿激酶溶栓为6小时）内及时进行溶栓治疗，溶栓治疗是目前最重要的恢复血流措施。除此之外还有抗血小板聚集治疗、抗凝治疗、神经保护治疗、改善循环治疗、降纤治疗、扩容治疗、介入及外科治疗等方案供酌情选择。急性缺血性卒中急性期可出现脑水肿和颅内压增高、出血转化、痫性发作、吞咽困难和吸入性肺炎等并发症。该病病死率为5%~15%，致残率达50%以上，存活者中40%可复发，且复发次数越多病死率和致残率越高。脑血管疾病的预防主要是控制危险因素，分为一级预防和二级预防，主要是防止高血压、高脂血症、糖尿病、戒烟限酒、控制体重、处理无症状颈动脉狭窄等方面。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_MOYAMOYA_DISEASE</LocID>                                          	
		<Text>脑底异常血管网病</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_MOYAMOYA_DISEASE_DESC</LocID>                                          	
		<Text>脑底异常血管网病，又称烟雾病（moyamoya病），是以脑血管造影发现双侧颈内动脉虹吸部及大脑前、中动脉起始部严重狭窄或闭塞，颅底软脑膜、穿通动脉等小血管代偿增生形成脑底异常血管网为特征的一种慢性脑血管闭塞性疾病。该病年发病率约为0.35/10万，患病率约为3.16/10万。烟雾病病例报道以日本最多。发病率高峰出现在大约5岁的儿童和40岁的成年人这两个年龄段，女性患者多见。烟雾病的病因与发病机制尚不清楚。在疾病的不同时期，可出现脑梗死、脑出血以及蛛网膜下腔出血等各种病理改变。该病的临床症状和体征由脑血管事件所致，主要为缺血性和出血性两组症状，而成人患者特别是女性以出血型为主，表现为脑室出血、蛛网膜下腔出血和脑内出血，多由于侧支血管或相关动脉瘤破裂所知。头痛、意识障碍和肢体瘫痪是常见症状，大量出血可导致死亡。所有患者都可有癫痫发作，但多见于10岁以下的儿童患者。辅助检查方面，实验室检查主要是感染和免疫等方面的检查，有助于进一步明确病因。TCD检查、CT和CTA、MRI和MRA以及血管造影等分别能提供相应的有关证据。儿童或青少年反复出现脑梗死、TIA或颅内出血应考虑本病的可能性。治疗上，轻症患者一般采取观察和内科治疗，其他患者可行外科治疗。内科治疗主要是治疗相应的脑血管事件及对症处理，然而目前对烟雾病尚无确切有效的药物。外科治疗上主要是进行血管重建术（脑血运重建手术），包括直接吻合术和间接吻合术。烟雾病的儿童患者日常生活能力及生存状况较好，成人患者可因颅内出血导致日常生活能力及生存情况较差。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_SMALL_ARTERY_OCCLUSION</LocID>                                          	
		<Text>小动脉闭塞性脑梗死</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_SMALL_ARTERY_OCCLUSION_DESC</LocID>                                          	
		<Text>小动脉闭塞性脑梗死，习惯上也称为腔隙性脑梗死，“腔梗”，其为缺血性卒中的类型，也是脑小血管病的一种。主要是指大脑半球或脑干深部的小穿支动脉，在高血压等各种疾病的基础上，血管壁发生病变，导致管腔闭塞，形成小的梗死灶，占所有缺血性卒中病因的10%~15%。常见的发病部位有壳核、尾状核、内囊、丘脑及脑桥等。病因主要为高血压引起的脑部小动脉玻璃样变、动脉硬化性病变及纤维素样坏死等。该病多见于54~75岁老年人，男性居多，多有长期高血压病史。急性疾病，一般无头痛和意识障碍，临床上主要表现为脑卒中预警综合症、急性腔隙性脑梗死、早期神经功能恶化三种形式。头部CT检查常用于发现腔梗，对于小病灶或病灶位于脑干时，应进行头颅磁共振检查。该病的诊断要点主要是中老年患者，有多年高血压病史，急性疾病，出现局灶性神经功能缺损，头部影像学检查可发现相应的脑部有符合小穿支动脉闭塞的病灶。本病应和小量脑出血、脱髓鞘病、脑囊虫病及转移瘤等引起的腔隙性软化灶鉴别。该病基本的治疗原则可参考大动脉粥样硬化性脑梗死。虽然小动脉闭塞性脑梗死的预后良好，但易反复发作，反复发作引起的多发性腔隙性脑梗死，可因累及双侧皮质脊髓束和皮质脑干束以及皮质下的联络纤维，出现假性延髓性麻痹，认知功能损害，帕金森综合征的表现，故预防疾病复发尤为重要。该病多预后良好，病死率和致残率均低，但易于反复发作。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_VIRAL_MENINGITIS</LocID>                                          	
		<Text>病毒性脑膜炎</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_VIRAL_MENINGITIS_DESC</LocID>                                          	
		<Text>病毒性脑膜炎是一种由各种病毒感染引起的脑膜炎弥漫性炎症综合征，主要临床表现为发热、头痛、呕吐和脑膜刺激征。该病病程一般较短，并发症少，多呈良性过程。病毒性脑膜炎大多数为肠道病毒感染，其次是流行性腮腺炎病毒、疱疹病毒和腺病毒感染。肠道病毒大部分在夏季化道发生最初的感染，经肠道进入血液，产生病毒血症，在经脉络丛侵犯脑膜，引发脑膜炎症改变。病理上可见脑膜弥漫性增厚。夏秋季是该病的高发季节，但是在热带和亚热带地区可终年发病，虽然儿童多见，成人也可罹患。起初出现急性起病的病毒感染的全身中毒症状，而体温一般不超过40℃。部分患者可表现为剧烈头痛，并可伴有恶心、呕吐的症状。神经系统检查可见轻度颈强直，克尼格征阳性。总之该病的临床表现可因患者的年龄、免疫状态和病毒种类及亚型而不同。辅助检查上，脑脊液可见淋巴细胞轻中度增高，部分患者病毒核酸检测阳性，CT或磁共振平扫一般无异常。该病是一种自限性疾病，主要是对症治疗及防治并发症，可给予镇痛药，颅内压增高可用脱水药，还可酌情给予抗病毒治疗。病毒性脑膜炎预后好。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_CRYPTOCOCCAL_MENINGITIS</LocID>                                          	
		<Text>隐球菌性脑膜炎</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_CRYPTOCOCCAL_MENINGITIS_DESC</LocID>                                          	
	<Text>隐球菌性脑膜炎是中枢神经系统最常见的真菌感染，它由隐球菌感染脑膜或脑实质引起。该病发病率低，但其临床症状与结核性脑膜炎相似，故而常易误诊，近年来由于广谱抗生素等药的广泛或不适当使用，以及免疫缺陷病患者的增加，该病患病率不断增高。导致该病的主要是新型隐球菌和格特隐球菌。病理改变大体显示脑膜广泛性增厚，脑膜血管充血，脑回增宽，脑沟变浅，软脑膜浑浊，尤以脑底部为重。该病临床表现多种多样，各年龄段均可发病，可表现为发热、渐进性头痛、精神和神经症状、颅内压增高症状，病情进展常常引起脑神经受损症状，少数患者可伴有其他部位的隐球性播散性感染。脑脊液可见压力增高，蛋白含量轻中度升高，氯化物及葡萄糖多降低，脑脊液墨汁染色涂片和培养发现眼球菌是确诊的重要依据，免疫学方法能直接检测隐球菌荚膜抗原，成为目前诊断隐球菌感染最常见的方法之一。颅脑CT缺乏特异性，40%~50%显示正常。颅脑MRI可检测到一些病理特征。该病需要与结核性脑膜炎。等症状相似的疾病相鉴别。治疗上，抗真菌药物可用两性霉素B、氟康唑、5,-氟胞嘧啶等。治疗过程分为诱导期和巩固期，对免疫低下患者还应进行维持其治疗。对症及全身治疗包括降颅压等。本病常呈进行性加重，愈后不良，死亡率较高，未经治疗者在数月内死亡，治疗者也常见并发症和神经系统的后遗症，可在数年内病情反复缓解和加重。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_TBM</LocID>                                          	
		<Text>结核性脑膜炎</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_TBM_DESC</LocID>                                          	
		<Text>结核性脑膜炎是由结核分枝杆菌引起的脑膜和脊膜的非化脓性炎症性疾病，约占神经系统结核在70%，近年来因结核分枝杆菌的基因突变、抗结核药物研制相对滞后和艾滋病患者的增多，国内外结核病的发病率疾病死率在逐渐升高。结核感染通过吸入结核分枝杆菌而发生，当宿主免疫功能低下时，结核分枝杆菌经血传播后在软脑膜下种植，形成结核结节，结核结节破溃后大量结核分枝杆菌进入蛛网膜下腔，从而引起结核性脑膜炎。病理上可见脑骶处破裂的结核结节周围结节性渗出物在蛛网膜下腔中扩散，至基底池和外侧裂。本病起病多隐匿，慢性病程，也可急性或亚急性起病，可缺乏结核接触史，症状往往轻重不一，其自然病程发展一般表现包括结核中毒症状，例如低热、盗汗、食欲减退、全身倦怠无力、精神萎靡不振等；颅高压症状，例如头痛、呕吐和视神经盘水肿；脑实质损害；脑神经损害，表现为视力减退、面神经麻痹等临床症状。结核性渗出物侵犯血管后还可引起相应的血管炎。老年人可有不典型特点。患者可有活动性或陈旧性结核感染证据。脑脊液压力增高，糖及氯化物下降，蛋白中到重度增高。抗酸染色仅有少部分为阳性，培养出结核分枝杆菌可确诊，但需要大量脑脊液和较长时间。CT检查可以发现脑室扩大及少数低密度脑梗死病灶，MRI可发现脑神经增粗、颅底结核渗出物增强、在渗出物覆盖下可出现大范围脑实质损害。结核性脑膜炎的治疗原则是早期给药、合理选药、联合用药及系统治疗，只要患者临床症状和体征、实验室检查高度提示本病，应立即开始抗结核治疗。异烟肼、利福平、比嗪酰胺或乙胺丁醇、链霉素是治疗肝病最有效的联合用药方案。皮质类固醇用于脑水肿引起的颅内压增高，伴有局灶神经体征和蛛网膜下腔阻塞的重症患者，颅内压增高者可选用甘露露醇、甘油果糖氯化钠等渗透性利尿剂。该病预后与患者的年龄、病情、治疗是否及时有关。老年患者病死率较高。幸存者可能有后遗症，如癫痫发作、视觉障碍等。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_TBM</LocID>                                          	
		<Text>结核性脑膜炎</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_TBM_DESC</LocID>                                          	
		<Text>结核性脑膜炎是由结核分枝杆菌引起的脑膜和脊膜的非化脓性炎症性疾病，约占神经系统结核在70%，近年来因结核分枝杆菌的基因突变、抗结核药物研制相对滞后和艾滋病患者的增多，国内外结核病的发病率疾病死率在逐渐升高。结核感染通过吸入结核分枝杆菌而发生，当宿主免疫功能低下时，结核分枝杆菌经血传播后在软脑膜下种植，形成结核结节，结核结节破溃后大量结核分枝杆菌进入蛛网膜下腔，从而引起结核性脑膜炎。病理上可见脑骶处破裂的结核结节周围结节性渗出物在蛛网膜下腔中扩散，至基底池和外侧裂。本病起病多隐匿，慢性病程，也可急性或亚急性起病，可缺乏结核接触史，症状往往轻重不一，其自然病程发展一般表现包括结核中毒症状，例如低热、盗汗、食欲减退、全身倦怠无力、精神萎靡不振等；颅高压症状，例如头痛、呕吐和视神经盘水肿；脑实质损害；脑神经损害，表现为视力减退、面神经麻痹等临床症状。结核性渗出物侵犯血管后还可引起相应的血管炎。老年人可有不典型特点。患者可有活动性或陈旧性结核感染证据。脑脊液压力增高，糖及氯化物下降，蛋白中到重度增高。抗酸染色仅有少部分为阳性，培养出结核分枝杆菌可确诊，但需要大量脑脊液和较长时间。CT检查可以发现脑室扩大及少数低密度脑梗死病灶，MRI可发现脑神经增粗、颅底结核渗出物增强、在渗出物覆盖下可出现大范围脑实质损害。结核性脑膜炎的治疗原则是早期给药、合理选药、联合用药及系统治疗，只要患者临床症状和体征、实验室检查高度提示本病，应立即开始抗结核治疗。异烟肼、利福平、比嗪酰胺或乙胺丁醇、链霉素是治疗肝病最有效的联合用药方案。皮质类固醇用于脑水肿引起的颅内压增高，伴有局灶神经体征和蛛网膜下腔阻塞的重症患者，颅内压增高者可选用甘露露醇、甘油果糖氯化钠等渗透性利尿剂。该病预后与患者的年龄、病情、治疗是否及时有关。老年患者病死率较高。幸存者可能有后遗症，如癫痫发作、视觉障碍等。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ECS</LocID>                                          	
		<Text>单纯疱疹病毒性脑炎</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_HSE_DESC</LocID>                                          	
		<Text>单纯疱疹病毒性脑炎，是一种由于单纯疱疹病毒感染脑实质引起的中枢神经系统感染性疾病，是最为常见的病毒性脑炎。单纯疱疹病毒是嗜神经的DNA病毒，近90%的单疱脑炎都由HSV1型引起，感染后沿三叉神经各分支经轴索逆行至三叉神经半月节，并在此处潜伏。当各种原因致使机体免疫力低下时，潜伏的病毒被激活，通过嗅神经或三叉神经侵入脑组织，损害额叶眶部、颞叶皮质和边缘系统，主要病理改变是脑组织水肿、软化和出血性坏死。单疱脑炎主要表现为发热、头痛、呕吐、意识障碍、癫痫和早期突出的精神异常。专科查体可见脑膜刺激征等弥散性或局灶性脑损害表现。辅助检查方面，血液可见外周白细胞数增高，早期出现轻度中性粒细胞增多，血沉快。脑脊液检查方面，常规检查可见腰椎穿刺压力增高，而脑脊液细胞数正常或轻、中度升高。病原学可通过PCR检测到脑脊液中的HSV的DNA。脑电图检查以颞叶为中心的周期性同步放电最具诊断价值。影像学上头颅CT可正常，也可见局灶性低密度影，严重时可见占位效应，MRI则可发现单疱脑炎的典型表现。该病病情凶险，进展迅速，需要与其他病原体引起的脑炎和自身免疫性脑炎相鉴别。同时，有效的抗病毒药物已用于临床，特异性的抗病毒治疗包括阿昔洛韦和更昔洛韦，此外干扰素或转移因子等也可选用，对病情危重的患者可酌情使用糖皮质激素。对症支持治疗包括物理降温、抗惊厥、镇静、脱水降颅压等。本病如未接受抗病毒治疗则死亡率高达70%，存活者中可残留癫痫、精神异常或认知功能障碍等后遗症。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_PMN</LocID>                                          	
		<Text>化脓性脑膜炎</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
  
	<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_NMC_PURULENT_MENINGITIS_DESC</LocID>                                          	
		<Text>化脓性脑膜炎是由化脓性细菌感染所致的脑脊膜炎症，主要最常见的致病菌为肺炎球菌、脑膜炎球菌及B族溶血性链球菌，是中枢神经系统常见的化脓性感染，通常急性起病，婴幼儿、儿童和老年人更易患此病。该病的基本病理改变是软脑膜、脑膜血管充血和炎细胞浸润。临床上，患者多有发热、寒战或上呼吸道感染表现。神经系统体格检查可表现为脑膜刺激征阳性。也常见颅内压增高，表现为剧烈头痛、呕吐、意识障碍等。部分患者可出现局灶性神经功能缺损的症状，如偏瘫、失语、癫痫发作等。部分患者有比较特殊的临床特征，例如也称为流行性脑脊髓膜炎的脑膜炎球菌脑膜炎，在菌血症时可出现皮疹。血液上可见白细胞计数及中性粒细胞百分比显著增加，血培养可见致病菌，脑脊液外观浑浊或呈稀米汤样，蛋白质增高，糖含量下降，氯化物降低，镜检可见白细胞计数增多。影像学方面MRI可提示病变部位和病变特征。该病需要与病毒性脑膜炎、结核性脑膜炎、隐球菌性脑膜炎相鉴别。治疗上，主要包括针对病原菌的抗菌治疗，而在确定病原菌之前使用广谱抗生素，譬如头孢曲松、头孢噻肟常作为首选用药，近年来也用美洛培南。激素治疗可以抑制炎性细胞因子的释放，稳定血脑屏障，对病情较重且没有明显禁忌症的患者可考虑应用，但是并不能降低它的总体病死率。对症支持治疗则包括脱水降颅压、降温、抗惊厥等。该病病死率及致残率较高，预后与病原菌、具体情况、是否早期应用有效抗生素治疗密切相关，少数患者还可遗留智力障碍等后遗症。</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	</LocalizedStrings>
  </GameDBStringTable>
</Database>